<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
			<rss version="2.0" xmlns:yandex="http://www.yandex.ru">
			<channel>
				<encoding>windows-1251</encoding>
				<title>ЦИТиС-ЕСИМО</title>
				<about>http://esimo.citis.ru/</about>
				<description>Единая система информации об обстановке в Мировом океане</description>
				<link>http://esimo.citis.ru/</link>
				<image>
						<url>http://esimo.citis.ru/img/esimoLogo.gif</url>
					<title>ЦИТиС-ЕСИМО</title>
					<link>http://esimo.citis.ru/</link>
			</image><pageNum>2</pageNum><item>
														<title>У северо-восточному побережья Сахалина проведут исследования залежей метана</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7141</link>
														<description>Морская экспедиция будет продолжаться до конца августа, после чего ученые трех стран приступят к анализу собранного материала</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-08</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Международная экспедиция, в которой примут участие ученые России, Японии и Республики Кореи, 7 августа отправились из Владивостока в Охотское море на поиски и изучение залежей метана, сообщается на сайте http://russian.news.cn.

Экспедиция на научном судне "Академик Лаврентьев" стартует 7 августа в составе ученых Дальневосточного отделения Российской академии наук, позже в сахалинском порту Корсаков на борт поднимутся восемь японских и два южнокорейских специалиста.

В полном составе экспедиция направится к северо-восточному побережью Сахалина, где ученые проведут комплексные подводные исследования по поиску и изучению скоплений газогидратов -- ледяных масс с заключенным в них метаном.

Морская экспедиция будет продолжаться до конца августа, после чего ученые трех стран приступят к анализу собранного материала.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Пять медвежат появились на свет у медведицы в Кроноцком заповеднике</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7142</link>
														<description>В природе это большая редкость, говорят специалисты</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-08</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В природе это большая редкость, говорят специалисты

Кроноцкий заповедник, 8 августа — АиФ-Камчатка. Очередной сюрприз ученым преподнесли обитатели Курильского озера на Камчатке. Во время наблюдений за медведями сотрудникам Кроноцкого заповедника удалось увидеть и даже сфотографировать матуху сразу с пятью медвежатами, сообщил старший госинспектор Сергей Шурунов. По его словам, это большая удача. Обычно в помете у медведиц не больше трех малышей, даже четверо это редкость.

По словам Шурунова, больше медведицу с пятью малышами инспекторам увидеть пока не удалось</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Приморье пройдут всероссийские соревнования по многодневной велогонке</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7143</link>
														<description>В "Тихоокеанском велотуре" примут участие юноши 14-16 лет</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-08</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В "Тихоокеанском велотуре" примут участие юноши 14–16 лет

ВЛАДИВОСТОК. 8 августа. ВОСТОК-МЕДИА - С 13 по 23 сентября в Приморье пройдут всероссийские соревнования по многодневной велогонке, сообщает пресс-служба краевой администрации.
Как сообщили в Приморской краевой федерации велосипедного спорта, «Тихоокеанский велотур» проводится в крае с 2010 года. Цель мероприятия – пропаганда здорового образа жизни, приобщения к спорту молодежи и подростков с раннего возраста.
В этом году участниками соревнований станут юноши 14–16 лет из Приморского края, Москвы, Екатеринбурга, Краснокаменска, Комсомольска-на-Амуре, Бурятского АО, Забайкальского края, Иркутской области и Хабаровского края.
Начало велогонки запланировано на 14 сентября. Спортсмены стартуют с вантового моста через пролив Босфор Восточный. «Тихоокеанский велотур» пройдет в 7 этапов по маршруту: Владивосток – Находка – Уссурийск – Арсеньев – Кавалерово - Дальнегорск.
Кроме того, во Владивостоке, Находке, Уссурийске, Арсеньеве, Дальнегорске перед официальными стартами этапов пройдут старты детей 6-7 лет, 8-9 и 10-11 лет на всех типах велосипедов.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Социальные центры Хабаровска помогают выздороветь детям из малообеспеченных семей</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7144</link>
														<description>Формирование навыков здорового образа жизни в разы сокращает количество болеющих ребят</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-08</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Формирование навыков здорового образа жизни в разы сокращает количество болеющих ребят

ХАБАРОВСК. 8 августа. ВОСТОК-МЕДИА — В Хабаровске в соответствии с целевой программой успешно развивается система предоставления социальных услуг.
Программа рассчитана на период с 2011 по 2013 годы, ее цель – обеспечение деятельности девяти муниципальных учреждений, оказывающих педагогические, правовые, медицинские, социально-бытовые и прочие услуги гражданам.
На реализацию документа предусмотрено 37,5 млн. рублей, которые будут направлены на внедрение новых моделей оказания услуг, укрепление кадрового потенциала учреждений и развитие их материально-технической базы. Сегодня при центрах социальной работы и домах ветеранов работает 173 клуба, рассчитанных на поддержку разных возрастных групп.
Так, с целью оказания психологической помощи семьям, воспитывающим детей-инвалидов, созданы клубы психолого-педагогической помощи «Надежда» и «Багульник» на базе Центра по работе с населением Железнодорожного района. Для 24 человек занятия проводятся два раза в месяц.
А в Центре социальной работы с населением «Диалог» работает экспериментальная площадка по формированию навыков здорового образа жизни у детей дошкольного возраста из малообеспеченных семей «Муравьишка». За время деятельности площадки количество болеющих детей сократилось в 3 раза.
Кроме того, отмечают педагоги, родители осознали необходимость оздоровления детей и привития им навыков социально-бытового обслуживания. Сейчас на патронаже в Центрах социальной работы с населением состоит 707 семей, в которых воспитывается 1270 детей. В течение первого полугодия 2012 года удалось снять с патронажа в связи с достижением положительного результата 169 семей с 316 детьми. А в отделении ранней коррекции детского развития было снято с патронажа с положительной динамикой 73 ребенка.
В настоящее время для развития сети социальных услуг в мэрии Хабаровска прорабатываются вопросы об открытии Дома ветеранов Южного микрорайона и Центра по работе с населением поселка Красная речка.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Сахалинский каратист выиграл Кубок России по каратэ</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7134</link>
														<description>Антон Олешко получил право выступить на чемпионате мира в Париже</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-07</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Антон Олешко получил право выступить на чемпионате мира в Париже

ЮЖНО-САХАЛИНСК. 7 августа. ВОСТОК-МЕДИА - В Орле состоялся розыгрыш Кубка России 2012 года по каратэ WKF среди мужчин и женщин. Сахалинскую команду представляли воспитанники специализированной детско-юношеской спортивной школы олимпийского резерва по восточным видам единоборств и региональной общественной организации «Спортивная федерация каратэ» Антон Олешко, Даниил Уфимцев, Алексей Новиков, Максим Шимченко.
 Как сообщает пресс-центр министерства спорта, туризма и молодежной политики Сахалинской области, наиболее успешно из сахалинцев выступил Антон Олешко. Он занял первое место в разделе «кумитэ» (контактный поединок) в весовой категории свыше 84 кг. Благодаря этому успеху Антон Олешко получил право выступить на чемпионате мира в Париже.
Даниил Уфимцев завоевал бронзовую медаль в разделе «ката» (комплекс формальных упражнений) в возрастной группе юношей старше 16 лет. Алексей Новиков и Максим Шимченко пробились в десятку сильнейших в «кумитэ». Оба заняли седьмые места. Новиков - в весе до 75 кг, Шимченко - свыше 84 кг.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>С начала пожароопасного сезона на землях лесного фонда Сахалинской области зарегистрировано 78 лесных пожаров</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7135</link>
														<description>Общая площадь, пройденная огнем, составляет 9461,22 га</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-07</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Как сообщается на сайте министерства лесного и охотничьего хозяйств, с начала пожароопасного сезона на землях лесного фонда Сахалинской области зарегистрировано 78 лесных пожаров.

Общая площадь, пройденная огнем, составляет 9461,22 га, в том числе 7483,11 га – лесная площадь.

По состоянию на 9-00 часов 7 августа в Охинском районе на территории лесного фонда  действующих лесных пожаров нет.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Началась навигация по Северному морскому пути</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7136</link>
														<description>Первые танкеры с соляркой вышли из Находки</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-07</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Первые танкеры с соляркой вышли из Находки

ВЛАДИВОСТОК. 7 августа. ВОСТОК-МЕДИА – ОАО АК «Якутскэнерго» (входит в состав Холдинга «РАО ЭС Востока») начало навигацию по Северному морскому пути.
2 августа в порту Находки была завершен налив 5,5 тыс.т дизтоплива на танкер «Эгвикинот», а несколькими днями раньше из этого же порта вышел танкер «Касла» с 6,5 тыс. т дизтоплива. Весь объем топлива поставляется по Северному морскому пути (СМП) в северные районы Республики Саха (Якутия) для нужд потребителей ОАО «АК «Якутскэнерго» и ОАО «Сахаэнерго».
Как отметил директор по топливообеспечению и закупкам Холдинга «РАО ЭС Востока» Дмитрий Чурилов, всего в навигацию 2012 г. по СМП для нужд ОАО «АК «Якутскэнерго» и ОАО «Сахаэнерго» планируется завести 16,1 тыс. т дизельного топлива.
Общий объем дизельного топлива, завозимый в навигацию 2012 г., составляет 77,16 тыс. т. По состоянию на 06.08.2012г. с учетом ресурса доставляемого по СМП, отгружено 46 тыс. т.
Из запланированных к завозу в навигацию 2012г. 104 тыс. т угля, отгружено 44,0 тыс.т. Общий план завоза сырой нефти составляет 7,1 тыс.т, отгружено 2,7 тыс. т.
ОАО «РАО ЭС Востока» держит на особом контроле ситуацию с топливообеспечением своих предприятий, так как это главный фактор успешного прохождения осенне-зимнего периода.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Назначен новый заместитель Министра Российской Федерации по развитию Дальнего Востока</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7137</link>
														<description>Дмитрий Юрьевич Шелехов родился в 1963 году в Омске, имеет три высших образования</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-07</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Как рассказали ТИА «Острова» в пресс-службе полпреда, распоряжением Председателя Правительства России Дмитрия Медведева заместителем Министра Российской Федерации по развитию Дальнего Востока назначен Дмитрий Шелехов, ранее занимавший должность генерального директора ООО «Газпром инвест Восток».

Дмитрий Юрьевич Шелехов родился в 1963 году в Омске, имеет три высших образования. Он выпускник Новосибирского института советской кооперативной торговли, Российской академии государственной службы при Президенте РФ, Российского государственного университета нефти и газа им. И.М. Губкина. Трудовую деятельность начал в 1985 году бухгалтером материальной группы завода ЖБИ Облпотребсоюза г. Новосибирска. С 1993 года занимал руководящие должности в компаниях нефтегазового сектора. Доктор экономических наук.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Мурманске финишировала парусная регата "80-я параллель"</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7138</link>
														<description>В Мурманске финишировала самая северная парусная регата "80-я параллель". Она состоит из двух частей -круизной и гоночной. Стартовав из Санкт-Петербурга, 10 парусников из 6 стран мира проходят по внутренним водным путям России, затем, уже из Архангельска, самые смелые яхтсмены отправляются в Арктику к Земле-Франца Иосифа.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-07</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В Мурманске финишировала самая северная парусная регата "80-я параллель". Она состоит из двух частей – круизной и гоночной. Стартовав из Санкт-Петербурга, 10 парусников из 6 стран мира проходят по внутренним водным путям России, затем, уже из Архангельска, самые смелые яхтсмены отправляются в Арктику к Земле-Франца Иосифа.

"Петр Первый" – легендарная флагманская яхта и зачинщик международной регаты. В 2010 году она совершила первую в истории мореплавания кругосветную экспедицию вокруг Арктики за один сезон без помощи ледокола и установила мировой рекорд. Без сенсаций не обошлось и в этот раз. Ледовая обстановка в районе Земли Франца-Иосифа позволила экипажу обойти архипелаг с севера и пробиться до 18 градуса 82 минуты северной широты.

По словам капитана яхты "Петр Первый" Даниила Гаврилова: "Маршрут требует уточнения. Я боюсь пока о нем заявлять. Везде можно пробиться. Есть места, где можно сделать это повыше. Просто в каждом регионе своя очень индивидуальная ледовая обстановка. Давайте назовем рекорд личным, но с большой претензией на мировую известность".

Компанию россиянам в путешествии на Север составила немецкая команда яхты "Луна". Она и стала победителем экстремального гоночного этапа к архипелагу. "Петр Первый" передал экипажу главный приз "Покорители Арктики".

Директор регаты "80-я параллель" Елена Соловьева рассказала: "Практически они нас не обогнали, но надо отдать должное экипажу, который состоял из трех женщин и одного мужчины. Для них это было первое плавание. Они с таким льдом встречались первый раз и на таких широтах были тоже первый раз".

Сегодня "Петр Первый" продолжит морское путешествие уже к норвежским берегам, где экипаж сделает небольшой перерыв и будет думать о том, как осуществить следующую мечту – добраться под парусами до Новой Земли.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Экспедиция подтвердила высокую численность кальмара и сайры</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7139</link>
														<description>6 августа завершился первый этап исследовательских работ НИС «ТИНРО». Ученые получили новые материалы, характеризующие состояние и структуру нектонного сообщества северо-западной части Японского моря.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-07</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>6 августа завершился первый этап исследовательских работ НИС «ТИНРО». Ученые получили новые материалы, характеризующие состояние и структуру нектонного сообщества северо-западной части Японского моря.


В течение последних десяти дней была выполнена траловая съемка эпипелагиали и фоновые работы в подзоне Приморье и в Западно-Сахалинской подзоне.

Как сообщили РИА Fishnews.ru в пресс-службе Тихоокеанского научно-исследовательского рыбохозяйственного центра, несмотря на довольно ограниченное время проведения первого этапа исследований, удалось выявить высокую встречаемость и численность тихоокеанского кальмара: отдельные траловые уловы достигали нескольких сот килограммов. Довольно высока была численность сайры, традиционно формирующей скопления в летние месяцы в подзоне Приморье.

«Два этих вида являются традиционными для наших вод, их численность и запасы, а также особенности распределения позволяют организовывать промысел. Новые данные подтверждают вывод о том, что их запасы находятся на высоком уровне», – отметили в ТИНРО-Центре.

Достаточно интересным результатом съемки также стала высокая встречаемость рыб-собак (фугу), отмечаемая от залива Петра Великого до острова Монерон. В некоторых уловах, в том числе на свале глубин залива Петра Великого, представители этого семейства преобладали в уловах.

В дальнейшем исследования НИС «ТИНРО» будут продолжены в южной части Охотского моря, тихоокеанских водах Курильских островов и в водах Камчатки.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>На территории Якутии действуют 14 природных пожаров</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7140</link>
														<description>На тушение в республике привлечено 743 человека и 112 единиц техники, в том числе - 6 воздушных судов</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-07</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>На тушение в республике привлечено 743 человека и 112 единиц техники, в том числе – 6 воздушных судов
Владивосток, 7 августа, PrimaMedia. На территории Якутии действуют 14 природных пожаров. На тушение в республике привлечено 743 человека и 112 единиц техники, в том числе – 6 воздушных судов, сообщает РИА PrimaMedia со ссылкой на пресс-службу ГУ МЧС России по Республике Саха (Якутия).
 На 7 августа 2012 года в республике действуют 14 природных пожаров на общей площади 2376,5 га, из них - 1 557,5 га в лесной, 819,0 га – в нелесной зонах; из них – 5 лесных пожаров локализованы на площади 976,0 га, из них - 532,0 га в лесной зоне, 444,0 га – в нелесной.
За прошедшие сутки ликвидированы 4 природных пожара на площади 722,0 га, из них - 363,0 га в лесной, 359,0 га – в нелесной зонах.
На тушение природных пожаров в республике привлечено 743 человека и 112 единиц техники, в том числе – 6 воздушных судов.
Для облетов, тушения природных пожаров и переброски сил и средств за прошедшие сутки применялись: 3 вертолета МИ-8, самолеты Ан-2, Ан-3 и Л-410 на территории Усть-Майского, Горного, Кобяйского районов. За сутки вертолетом Ми-8 с водосливным устройством совершено 10 сливов. Экипажем вертолета на очаги пожаров сброшено 30 тонн воды.
На территории города Якутска лесных пожаров и задымленности нет.
По оперативным данным космического мониторинга угрозы населенным пунктам и объектам экономики нет.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В России создадут систему обязательного страхования от ЧС</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7123</link>
														<description>Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев поручил профильным министерствам вместе со страховщиками к октябрю проработать и представить в правительство предложения о создании системы обязательного страхования имущества граждан и юрлиц от ущерба, возникшего в результате стихийных бедствий</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев поручил профильным министерствам вместе со страховщиками к октябрю проработать и представить в правительство предложения о создании системы обязательного страхования имущества граждан и юрлиц от ущерба, возникшего в результате стихийных бедствий, сообщила в понедельник пресс-служба кабмина.

Поручение подписано по итогам селекторного совещания по вопросу "О ситуации, сложившейся в субъектах РФ, подвергшихся воздействию аномально высоких температур в 2012 году", состоявшегося 27 июля.

"Минфину России (А.Г.Силуанову), Минэкономразвития России (А.Р.Белоусову), Минрегиону России (О.М.Говоруну), Минтруду России (М.А.Топилину) и Минприроды России (С.Е.Донскому) поручено проработать совместно с заинтересованными федеральными органами исполнительной власти и с участием объединений страховщиков, а также с учетом ранее данных поручений вопрос о создании системы обязательного страхования имущества граждан и юридических лиц от ущерба, возникшего в результате стихийных бедствий, и представить предложения в Правительство Российской Федерации в установленном порядке. Срок - 1 октября 2012 г", - говорится в документе.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>На Сахалине потребность в работниках-иностранцах сократилась в строительстве</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7124</link>
														<description>В 2013 г. островные работодатели смогут пригласить всего 10 тыс. 668 человек (в 2012  19 тыс.) в связи с тем, что квота на иностранную рабочую силу в Сахалинской области существенно снижена</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В 2013 г. островные работодатели смогут пригласить всего 10 тыс. 668 человек (в 2012  19 тыс.) в связи с тем, что квота на иностранную рабочую силу в Сахалинской области существенно снижена, об этом сообщила, 6 августа, на рабочем заседании регионального правительства руководитель регионального агентства по труду Мая Шмелева.

Потребность в работниках-иностранцах сократилась в строительстве, транспорте, энергетике и жилищно-коммунальном хозяйстве, торговле, образовании, пищевой промышленности, нефтегазовом секторе. Увеличилось количество заявок от рыбопромышленников, предприятий лесного хозяйства и общепита, отметила М. Шмелева.

В прошлом году работодатели выбрали лишь половину разрешений. В нынешнем году из 19 тыс. пока привлечено только 8 тыс. человек. Сделав оценку эффективности использования иностранной рабочей силы пришли к выводу существенно сократить квоту на будущий год.

Губернатор Сахалинской области Александр Хорошавин считает, что необходимо обратить внимание на несоответствие существующих вакансий и привлекаемых работников. Ряд строительных компаний уже делает на этом бизнес. Не имея контрактов, они заявляют о необходимости работников. В то же время количество вакансий в Сахалинской области растет.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Международный День коренных народов мира отметят в Петропавловске</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7125</link>
														<description>Гостей праздника угостят камчатской ухой</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Гостей праздника угостят камчатской ухой

ПЕТРОПАВЛОВСК-КАМЧАТСКИЙ. 6 августа. ВОСТОК-МЕДИА - В субботу, 11 августа, на этнографической площадке «В гостях у Кутха» Петропавловска состоится праздник - День аборигена. Инициатором его проведения стала Ассоциация малочисленных народов Севера Камчатского края.
В программе праздника - презентация ассоциаций, общественных организаций и общин коренных малочисленных народов Севера, Сибири и Дальнего Востока. Как рассказали организаторы, целью таких презентаций является наглядная демонстрация активной деятельности малочисленных народов в общественно- политической, экономической и культурной жизни.
Также в программе праздника - конкурс национальных блюд, выставка-распродажа национальной одежды, предметов декоративно-прикладного искусства, национальные игры, спортивные состязания, угощение камчатской ухой и этнодискотека. В концертной программе примут участие национальные творческие коллективы. Украшением мероприятия станет выступление Государственного академического корякского национального ансамбля «Мэнго».
Начало в 13.00. Продлится праздник до 18.00. Приглашаются жители и гости Петропавловска, сообщили в пресс-службе городской администрации.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Камчатские шахматисты - в лидирующей группе на первенстве России</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7128</link>
														<description>Соревнования проходят в городе Рыбинск Ярославской области</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Соревнования проходят в городе Рыбинск Ярославской области

Петропавловск-Камчатский, 6 августа – АиФ-Камчатка. Камчатские шахматисты принимают участие в командном первенстве России по классическим и быстрым шахматам среди юношей и девушек не старше 18 лет, сообщили в министерстве спорта и туризма края.

Всего в соревнованиях принимает участие 38 команд. От Камчатки выступают кандидаты в мастера спорта Александр Боярский, Данила Сутормин, Артём Василенко, Виктория Чхань, совместно с тренером-преподавателем  Сергеем Косициным.

По итогам четырех туров камчатская команда одержала 2 победы над командами Пскова и Санкт-Петербурга, сыграла вничью с командой из Челябинска. Одно поражение команде из Москвы.

Команда находится в лидирующей группе, впереди ещё 5 туров. Соревнования проходят в городе Рыбинске Ярославской области и продлятся до 12 августа.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Самый мощный атомный ледокол в мире построит ООО "Балтийский завод-судостроение" (Санкт-Петербург)</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7130</link>
														<description>Комиссия Росатома 3 августа признала ООО "Балтийский завод - судостроение"(Санкт-Петербург) исполнителем контракта на строительство головного атомного ледокола нового поколения мощностью 60 мегаватт.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Комиссия Росатома 3 августа признала ООО "Балтийский завод - судостроение"(Санкт-Петербург) исполнителем контракта на строительство головного атомного ледокола нового поколения мощностью 60 мегаватт. Протокол заседания комиссии опубликован на официальном сайте госзакупок РФ. Как сообщили ИА REGNUM сегодня, 6 августа, в пресс-службе ООО "Балтийский завод-судостроение" (входит в "Объединенную судостроительную корпорацию"), согласно условиям контракта с "Росатомом", завод должен до 30 декабря 2017 года построить ледокол "под ключ" и поставить его к причалу ФГУП "Атомфлот" в Мурманске. Согласно утвержденному графику, закладка ледокола на стапеле запланирована на ноябрь 2013 года, спуск на воду - на ноябрь 2015 года.

В объем работ внесены: разработка технической документации, строительство ледокола (включая монтаж ядерной силовой установки), обеспечение его всем необходимым снаряжением, спуск на воду, швартовые, ходовые и ледовые испытания и сдача готового судна государственной приемной комиссии.

Ледокол ЛК-60 проекта 22220 станет самым большим и самым мощным ледоколом в мире. Его длина составит 173,3 м, ширина - 34 м, осадка по конструктивной ватерлинии - 10,5 м, минимальная рабочая осадка - 8,55 м. Водоизмещение составит 33,54 тыс. тонн. На ледоколе предусмотрена двухреакторная энергетическая установка с основным источником пара от реакторной установки РИТМ-200 мощностью 175 МВт.

Двухосадочная конструкция судна позволяет использовать его как в арктических водах, так и в устьях полярных рек. Ледокол будет работать в западном районе Арктики: в Баренцевом, Печорском и Карском морях, а также на более мелководных участках устья Енисея и районе Обской губы.

ФГУП "Атомфлот" объявило конкурс на строительство головного ледокола проекта 22220 с атомной энергетической установкой нового типа РИТМ-200 3 июля 2012 года. Сумма контракта - 36,959 млрд рублей. Единственным участником, чья заявка была допущена к конкурсу, оказалось ООО "Балтийский завод - судостроение", соответственно, конкурс был признан несостоявшимся, а единственный его участник объявлен исполнителем контракта. Генеральный директор ООО "Балтийский завод - судостроение" Александр Вознесенский сообщил журналистам через свою пресс-службу, что "завод - единственное предприятие в России, строившее такие суда на протяжении последних 50 лет. Во-вторых, только мы способны построить атомный ледокол мощностью 60 мегаватт без капитальных вложений. И в-третьих, только у нас сегодня есть лицензия Ростехнадзора на строительство ЛК-60". Вознесенский также отметил, что этот крупнейший контракт Балтийского завода сыграет решающую роль в финансовом оздоровлении предприятия.

Как ранее сообщало ИА REGNUM, Балтийский завод основан в Санкт-Петербурге в 1856 году. Завод был крупнейшим в России и одним из крупнейших в Советском Союзе. В начале 2000-ых годов "Балтийский завод" перешел под контроль структур Сергея Пугачева - владелец "Межпромбанка". В 2010 году завод оказался на грани банкротства, однако несмотря на участие в ситуации высших руководителей правительства РФ, собственник не расставался с контрольным пакетом акций. В конце 2011 года предприятие все-таки перешло под контроль государства в лице ОАО "Объединенная судостроительная корпорация" (100% акций у государства) В рамках корпорации было создано ООО "Балтийский завод - судостроение", в которое перешла большая часть работников ОАО "Балтийский завод". Новому юридическому лицу были переданы судостроительные и машиностроительные компетенции стратегического предприятия. Основной задачей ОАО "Балтийский завод" остаются содержание в порядке имущественного комплекса завода и защита государственных имущественных интересов в судебных процессах.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1558458.html#ixzz22l7eXNFP
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Мурманская область нуждается в квалифицированных кадрах</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7131</link>
														<description>Министерство труда и социального развития Мурманской области успешно защитило в Москве заявку на предоставление рабочих мест в Заполярье иностранцам. Безвизовый режим сохраняется для жителей Ближнего Зарубежья и визовый для Дальнего.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Министерство труда и социального развития Мурманской области успешно защитило в Москве заявку на предоставление рабочих мест в Заполярье иностранцам. Безвизовый режим сохраняется для жителей Ближнего Зарубежья и визовый для Дальнего.

Проведена большая подготовительная работа на местах, межведомственная комиссия отфильтровывает предложения работодателей, нарушающих законодательство, и следит за тем, чтобы иностранцев не привлекали к тем работам, на которые могут претендовать северяне. При сокращении трудовых ресурсов области и продолжающемся оттоке населения сохраняется потребность в квалифицированных кадрах.

Начальник управления министерства труда и социального развития Мурманской области Людмила Коваль рассказала: "Мы оставили те заявки, в которых нужна квалифицированная рабочая сила. Конкретно – в строительстве у нас большая потребность, в рыбообработке, в ресторанном бизнесе. Всего было 14 регионов, мы одни из 4, которым без замечаний была согласована квота".

Нам подтвердили квоту в 2787 рабочих мест для иностранцев. Увеличилось количество граждан Армении и Узбекистана, уменьшилось число украинцев и молдаван. Работать на Кольском полуострове будут китайцы, турки, филиппинцы, британцы, французы и норвежцы. Европейцы – это в основном инженерно-технические работники. В связи с зыбким положением Штокмана их становится меньше".</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Уникальный лишайник обнаружен в Кроноцком заповеднике на Камчатке</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7132</link>
														<description>Полуостров стал четвёртой точкой в мире, где научно подтверждено его обитание</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Полуостров стал четвёртой точкой в мире, где научно подтверждено его обитание

ПЕТРОПАВЛОВСК-КАМЧАТСКИЙ. 6 августа. ВОСТОК-МЕДИА - Кроноцкий заповедник стал четвёртой точкой на карте мира, где обнаружен лишайник Erioderma pedicellatum. Этот вид внесён в Международную Красную книгу (IUCN) и растёт только в хвойных лесах, не затронутых деятельностью человека. Теперь учёным предстоит придумать ему подходящее русское название и как следует изучить ареал.
Редчайший лишайник в 2009 году на Лазовском участке заповедника обнаружили лихенологи Дмитрий Гимельбрант и Ирина Степанчикова. Специалисты из Санкт-Петербургского государственного университета и Ботанического института им. В.Л. Комарова РАН в составе геоботанической экспедиции Ботанического института, организованной на средства Российского Фонда Фундаментальных Исследований, изучали растительные сообщества на правом берегу реки Левая Щапина, где и обнаружили это красивое чудо природы.
Еrioderma pedicellatum (Hue) P. M. Jorg. трудно перепутать с другими видами. Во-первых, лишайник достаточно крупный, во-вторых, он имеет характерную окраску и форму лопастей и, в-третьих, этот уникальный организм, словно новогодняя ёлка, украшен красноватыми шариками — плодовыми телами, которые он образует при размножении. Растёт Еrioderma исключительно на ветвях старых елей.
«Этот лишайник уникален тем, что он является маркёром крайне редкого растительного сообщества, которое сформировалось много столетий назад. Он растёт только во влажных первичных еловых лесах, то есть в тех лесах, где никогда не производились даже выборочные вырубки, и не было лесных пожаров.
Дело в том, что Erioderma pedicellatum очень чутко воспринимает все изменения в окружающей среде. На него могут негативно повлиять малейшие изменения влажности, температуры, освещения, характерные для девственных еловых лесов. На состояние популяции этого вида может существенно повлиять пепел от извергающегося вулкана Кизимен, однако, насколько нам известно, ветер относил пепловые облака преимущественно в сторону, противоположную ельникам. Мы надеемся, что с лишайниками и их уникальными местообитаниями — первичными еловыми лесами ничего не произошло», - рассказал научный сотрудник Ботанического института, старший преподаватель Санкт-Петербургского государственного университета Дмитрий Гимельбрант.

До экспедиции на Лазовский участок Кроноцкого заповедника российские учёные видели лишайник только на фотографиях, однако достоверность находки подтвердили ведущие специалисты из стран, где он встречается. Раньше считалось, что Erioderma pedicellatum можно встретить только в трёх местах на планете: на атлантических побережьях Норвегии и Канады и на тихоокеанском побережье США. На недавнем мировом лихенологическом конгрессе сообщение о том, что на Камчатке, на территории Кроноцкого заповедника на относительно небольшом удалении от побережья Тихого океана растёт именно этот лишайник, было с большим интересом воспринято научным сообществом.
Для того чтобы изучить особенности и оценить состояние и размеры камчатской популяции Erioderma pedicellatum необходимо организовать комплексные исследования с участием специалистов-лихенологов, ландшафтоведов, климатологов. Для выяснения родословной благородного лишайника, который не терпит никакого вмешательства в свою частную жизнь, необходимо изучить историю формирования ландшафта и растительного покрова района обитания этого уникального существа.
Мария Воронцова, руководитель информационно-аналитической службы ФГБУ «Кроноцкий государственный заповедник».</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Стартовала кампания по очистке Арктики</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7133</link>
														<description>В Арктике началась кампания по ликвидации экологического ущерба. Первая экспедиция с этой целью на архипелаг Земля Франца-Иосифа отправилась накануне из Архангельска.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В Арктике началась кампания по ликвидации экологического ущерба. Первая экспедиция с этой целью на архипелаг Земля Франца-Иосифа отправилась накануне из Архангельска.

Как сообщили ИА REGNUM в пресс-службе Национального парка "Русская Арктика", параллельно на арктические острова, за тысячи морских миль устремятся грузовые суда с техникой и оборудованием для проведения беспрецедентной по объему утилизации отходов.

Работы по ликвидации накопленного экологического ущерба пройдут в два этапа. Первый этап: подготовка собранных отходов производства и потребления (металлолома и горючесмазочных материалов) к утилизации в объеме не менее 500 тонн. Второй этап - осуществление мероприятий по ликвидации накопленного экологического ущерба в объеме не менее 7,5 тыс. тонн в соответствии с проектной документацией, включая работы по сбору и сортировке металлолома, по складированию кондиционных и подголовке к утилизации и некондиционных горюче-смазочных материалов и по технической рекультивации территорий. По завершении уборки, полевые лагеря, техника и оборудование, будут законсервированы до следующего лета. Следующей фазой будет вывезен персонал и собранные отходы производства и потребления с островов.

И завершением работ, уже в конце года, станет сводный отчет о выполненных работах по ликвидации накопленного экологического ущерба в 2012 году с подготовкой предложений по работам в 2013 году. Кстати, в следующем, 2013 году, работы на островах начнутся намного раньше - уже в мае в Арктике появятся ликвидаторы.

Ориентировочно, работа по ликвидация накопленного экологического ущерба продлится следующие 8 лет.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1558634.html#ixzz22q4qaAeo
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Государство поможет инновационному малому бизнесу</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7120</link>
														<description>Правительство РФ будет развивать инструменты государственной поддержки инновационных и экспортно ориентированных компаний малого и среднего бизнеса.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-03</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Правительство РФ будет развивать инструменты государственной поддержки инновационных и экспортно ориентированных компаний малого и среднего бизнеса. Об этом сообщил сегодня в Санкт-Петербурге заместитель министра экономического развития РФ Владимир Симоненко в рамках пресс-конференции по итогам министерского совещания по малому и среднему предпринимательству стран Азиатско-Тихоокеанского экономического сотрудничества.

По мнению В.Симоненко, все существующие инструменты государственной поддержки малого и среднего бизнеса эффективны. "В первую очередь это выделение средств для начала деятельности инновационных компаний, субсидии на компенсацию затрат по разработке новых продуктов, покупку оборудования и технологий", - отметил он.

Также замминистра уточнил, что вопрос развития инфраструктуры поддержки экспортно ориентированных компаний не менее важен. Частью этой инфраструктуры является сеть региональных центров координации поддержки, в задачу которых входит проведение маркетинговых исследований, подготовка обзоров зарубежных рынков, продвижение информации о компаниях за рубежом. По словам В.Симоненко, сегодня в регионах существует около 30 таких центров.

"Развитие имеющихся инструментов господдержки мы будем вести вместе с коллегами из АТЭС. Мы все преследуем единую цель: развитие малого предпринимательства", - подчеркнул В.Симоненко, добавив, что в рамках работы по поддержке малого бизнеса предприниматели, пострадавшие в Крымске, получат около 500 млн руб</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Активная фаза ликвидации последствий стихийного бедствия в Краснодарском крае завершена - Минрегион</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7122</link>
														<description>Активная фаза ликвидации последствий стихийного бедствия в Краснодарском крае завершена. Все поисково-спасательные и первоочередные аварийно-восстановительные работы выполнены в полном объеме, полностью восстановлено электро-, газо- и водоснабжение.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-03</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Активная фаза ликвидации последствий стихийного бедствия в Краснодарском крае завершена. Все поисково-спасательные и первоочередные аварийно-восстановительные работы выполнены в полном объеме, полностью восстановлено электро-, газо- и водоснабжение. Об этом глава Минрегиона РФ рассказал в ходе заседания правительства Российской Федерации, сообщает пресс-служба ведомства.

Из сообщения пресс-службы также следует, что всем пострадавшим гражданам, это 59 тысяч человек, перечислена единовременная материальная помощь в размере 10 тысяч рублей.

По факту гибели людей решения о выплатах приняты в отношении 132-х семей. Так как некоторые родственники еще восстанавливают необходимые документы, на сегодняшний день денежные выплаты произведены за 119 погибших.

По 150 тыс. рублей за полностью или частично утраченное имущество получили более 19 тысяч человек.

Как доложил глава Минрегиона, часть граждан устанавливают факт своего проживания в зоне затопления через судебные инстанции. Для организации работы по ускоренному приему и рассмотрению этих заявлений в Крымск привлечены дополнительные сотрудники.

По более чем 2 тысячам поданных исков уже приняты положительные решения и начались выплаты. Однако часть исков вызывают сомнения.

"Всего для осуществления предусмотренных выплат гражданам, пострадавшим от наводнения, из федерального бюджета бюджету Краснодарского края уже перечислено 2 млрд. 658 млн. рублей", - подчеркнул министр.

Отдельно Олег Говорун остановился на тех, кто полностью утратил жильё в результате трагедии. Министр сообщил, что по итогам работы оценочных комиссий, полностью разрушенными стихией признаны 1653 домовладения, в которых проживало порядка 5 тысяч человек.

"Гражданам, утратившим жилье, предложено два вида государственной поддержки: новое строительство или возможность самостоятельно выбрать жильё на вторичном рынке", - отметил глава Минрегиона. По его словам, 1150 правообладателей на жилые помещения определились с формой государственной поддержки. Из них строительство нового жилья выбрали 71% граждан, готовое жильё на вторичном рынке - 29% граждан.

Министр регионального развития назвал предварительную цифру - 98,6 тыс. квадратных метров нового жилья, которые потребуются для отселения граждан. При этом общая сумма затрат на строительство и приобретение жилья составит 3,3 млрд. рублей.

Как сообщил Олег Говорун, гражданам, пострадавшим от наводнения, уже предложены 927 квартир в городах Крымск, Краснодар, Новороссийск и Геленджик.

Первые 200 квартир в "военном городке" города Крымска будут готовы к заселению уже к середине августа. Остальные должны быть сданы в эксплуатацию не позднее 1 ноября 2012 года. По словам Министра, строительство нового жилья на участке площадью 52 гектара, расположенном вдоль дороги "Крымск - Джигинка", уже началось. На нем будет построено 13 домов, школа на 500 мест, детский сад на 290 мест и объекты обслуживания. Срок окончания работ - до 15 ноября 2012 года.

Говорун также сообщил, что по результатам обследования жилого фонда составлен перечень из 6,5 тысяч объектов, нуждающихся в капремонте. Это 0,5 миллиона квадратных метров жилья. Объем финансирования ремонтных работ составит 2,7 млрд. рублей. При этом деньги будут перечисляться через органы социальной защиты на индивидуальные счета граждан.

Глава Минрегиона отметил, что в настоящее время в зоне чрезвычайной ситуации работают учёные. В течение ближайших двух недель они должны подготовить рекомендации по вариантам отведения поводочного стока, размещению защитных дамб, включая новое строительство и реконструкцию существующих сооружений. По словам Министра, после этого будут разработаны предложения по границам затапливаемых территорий, на которых должен быть осуществлен вынос жилищных объектов и введён запрет строительства.

Говорун доложил, что в отношении детей, инвалидов, пожилых людей и беременных женщин приняты особые меры государственной поддержки. Всем им предложено пройти лечение и реабилитацию в здравницах Краснодарского края.

"По согласованию с родителями в оздоровительные лагеря уже вывезено более 2 тысяч детей. С ними работают опытные психологи и вожатые. 544 ребёнка - уедут в ближайшее время", - сообщил глава Минрегиона.

По его словам, желание выехать в санатории выразили также 3 тысячи пожилых людей и около 2 тысяч инвалидов. Графики их выезда составлены, и до конца года они смогут пройти лечение и реабилитацию в санаториях Анапы, Сочи, Горячего ключа, Геленджика. Всего планируется обеспечить санаторно-курортным отдыхом более 8 тысяч человек.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1558192.html#ixzz22kSnunS5
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>По уточненным на 1 августа 2012 данным к пятимиллионному рубежу наш город может подойти уже в сентябре, а не в начале ноября</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7129</link>
														<description>Первое заседание рабочей группы под руководством вице-губернатора О.А.Казанской по организации ведения мониторинга рождения пятимиллионного жителя Санкт-Петербурга и подготовке плана мероприятий в связи с этим событием преподнесло сюрприз: по уточненным на 1 августа 2012 данным к пятимиллионному рубежу наш город может подойти уже в сентябре, а не в начале ноября, как ранее утверждала статистика.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-02</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Первое заседание рабочей группы под руководством вице-губернатора О.А.Казанской по организации ведения мониторинга рождения пятимиллионного жителя Санкт-Петербурга и подготовке плана мероприятий в связи с этим событием преподнесло сюрприз: по уточненным на 1 августа 2012 данным к пятимиллионному рубежу наш город может подойти уже в сентябре, а не в начале ноября, как ранее утверждала статистика.

Рождение пятимиллионного петербуржца - это знаменательное событие в нашем городе, отражающее успех демографической политики, проводимой Правительством Санкт-Петербурга, рост благосостояния населения, улучшение качества социального обслуживания населения, принятие новых законов, направленных на расширение мер социальной поддержки населения и других показателей общественной и политической жизни города. Именно поэтому на рабочем совещании, которое провела в Смольном 31 июля О.А. Казанская, было принято решение о создании специальной рабочей группы, по организации ведения мониторинга рождения юбилейного жителя Санкт-Петербурга, определению условного дня его рождения и разработке плана мероприятий в связи с этим событием.
В состав рабочей группы, вошли представители Комитета по работе с исполнительными органами государственной власти и взаимодействию с органами местного самоуправления, Комитета по делам записи актов гражданского состоянии, Жилищного комитета, Комитета по здравоохранению и Комитета по печати и взаимодействию со средствами массовой информации, Комитета по социальной политике Санкт-Петербурга и Территориального органа Федеральной службы государственной статистики по Санкт-Петербургу и Ленинградской области.
Первое же заседание рабочей группы преподнесло сюрприз: по уточненным прогнозам к пятимиллионному рубежу наш город может подойти уже в сентябре, а не в ноябре, как ранее утверждала статистика.
«Мы должны хорошо понимать, что появление пятимиллионного петербуржца - не просто фиксация факта рождения ребенка. Это скрупулезное отслеживание показателя, который отражает совокупность таких значений, как рождаемость, смертность и миграция. Каждая из этих составляющих существенно влияет на то, когда именно мы сможем зафиксировать этот факт. Каждый день в Санкт-Петербурге рождаются более 100 малышей, но лето этого года преподнесло сюрприз – в июне и июле в родильных домах города на свет появилось более 10 тысяч новорожденных. Поэтому самые последние данные об уровне смертности и рождаемости в июне - июле, о количестве зарегистрированных мигрантов позволяют предположить, что к пятимиллионному рубежу наш город подойдет вплотную уже в сентябре, а не в ноябре, как мы предполагали совсем недавно», - сказала О.А.Казанская
Следующее заседание рабочей группы состоится через неделю, и на нем будет обсуждаться план мероприятий, которые будут организованы в городе в связи с появлением пятимиллионного жителя.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Мост на остров Русский сегодня во Владивостоке откроют официально</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7121</link>
														<description>Мостовой переход будет открыт для транспорта

Мостовой переход через пролив Босфор Восточный на остров Русский откроют сегодня во Владивостоке.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-08-01</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Мостовой переход будет открыт для транспорта

Мостовой переход через пролив Босфор Восточный на остров Русский откроют сегодня во Владивостоке.

Как сообщили РИА "Ежедневные новости Владивостока" в ДСД "Владивосток", открытие моста состоится сегодня в полдень. После торжественного момента мостовой переход будет открыт для жителей.

Отметим, что мост уже "проверили" и пешеходы, и велосипедисты. Теперь, после официального открытия мост будет открыт и для движения транспорта.

Напомним, строительство моста на остров Русский осуществляется в рамках подпрограммы "Развитие города Владивостока как центра международного сотрудничества в Азиатско-Тихоокеанском регионе". Мост на остров Русский стал одним из крупнейших вантовых мостов в мире, центральный пролет которого длиной 1104 м  является рекордным в мировой практике мостостроения. У этого моста так же самый высокий пилон, и самые длинные ванты.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Ростов-на-Дону в 2012 г планирует ввести в строй 940 тыс. квадратных метров жилья</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7126</link>
														<description>Как говорится в пресс-релизе, в I полугодии в Ростове было введено в строй 340 тыс. кв. метров жилья.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-30</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Ростов-на-Дону в 2012 году планирует ввести в строй около 940 тыс. квадратных метров жилья, сообщает пресс-служба администрации города.

Как говорится в пресс-релизе, в I полугодии в Ростове было введено в строй 340 тыс. кв. метров жилья. Из них 16 многоэтажных домов - примерно 159 тыс. кв. метров, остальной объем пришелся на индивидуальную застройку - более 180 тыс. квадратных метров.

Во II полугодии планируется ввод еще 600 тыс. квадратных метров жилья.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Ростовская область и Башкортостан заключили соглашение о сотрудничестве</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7127</link>
														<description>Сегодня губернатор Ростовской области Василий Голубев и президент Республики Башкортостан Рустэм Хамитов подписали соглашение о торгово-экономическом, научно-техническом, социальном и культурном сотрудничестве между регионами. Об этом сообщает пресс-служба губернатора Ростовской области.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-26</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Сегодня губернатор Ростовской области Василий Голубев и президент Республики Башкортостан Рустэм Хамитов подписали соглашение о торгово-экономическом, научно-техническом, социальном и культурном сотрудничестве между регионами. Об этом сообщает пресс-служба губернатора Ростовской области.

Согласно сообщению, башкирская сторона хочет сотрудничать с Ростовской областью в сфере радиоэлектроники и использовать опыт, а также наработки донских научных институтов, предприятий для реализации инновационных проектов. Ростовскому ОАО "Роствертол" башкирские производители готовы предложить комплектующие для производства авиатехники. Опыт создания многофункциональных центров на Дону будет изучен и адаптирован на башкирской земле. Кроме того, республика предлагает наладить прямое авиасообщение между Уфой и Ростовом - на - Дону – это позволит в 2-3 раза сократить время перелета.

Два региона очень схожи по структуре промышленности и АПК, отметил губернатор Ростовской области.

"Есть необходимость совместного сотрудничества в реализации проектов в сфере переработки, сельского хозяйства, которые мы могли бы развивать вместе", - считает Василий Голубев.

Для выполнения всех намеченных планов стороны договорились разработать программу мероприятий по реализации соглашения на среднесрочную перспективу и включить в нее конкретные проекты.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Рыба, попадающая на прилавки на Дальнем Востоке, безопасна - Онищенко</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7112</link>
														<description>Вся та рыба, которая продается на Дальнем Востоке, имеет проблемы разного свойства, но не радиационного</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-20</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Рыба, которая попадает на прилавки на Дальнем Востоке, не может быть радиационной, потому что она подвергается тщательному контролю, сообщил в четверг глава Роспотребнадзора, главный государственный санитарный врач России Геннадий Онищенко.

"Вся та рыба, которая продается на Дальнем Востоке, имеет проблемы разного свойства, но не радиационного", - сказал он. Онищенко подчеркнул, что если рыба попала на прилавок, она должна быть априори безопасной.

Глава Роспотребнадзора сообщил, что после аварии на "Фукусиме-1" проводились радиационные замеры каждой партии рыбы. "Сейчас такой потребности нет", - заключил Онищенко.



Авария на АЭС "Фукусима-1" произошла после мощнейшего землетрясения на северо-востоке Японии 11 марта 2011 года. Вслед за подземными толчками магнитудой 9,0 на побережье пришла 14-метровая волна цунами, которая затопила четыре из шести реакторов АЭС и вывела из строя систему охлаждения реакторов, что привело к серии взрывов водорода, расплавлению активной зоны, в результате чего в атмосферу и океан попали радиоактивные вещества.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Молодые камчатские семьи обеспечат жильём</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7113</link>
														<description>Утверждена долгосрочная краевая целевая программа</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-20</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Утверждена долгосрочная краевая целевая программа

ПЕТРОПАВЛОВСК-КАМЧАТСКИЙ. 20 июля. ВОСТОК-МЕДИА - Правительством Камчатского края утверждена долгосрочная краевая целевая программа «Обеспечение жильем молодых семей в Камчатском крае на 2013-2015 годы». Основная задача - государственная поддержка молодых семей, признанных нуждающимися в улучшении жилищных условий.
По словам руководителя краевого агентства по молодёжной политике Людмилы Черемисиной, подобная программа, действующая в регионе с 2010 года, уже доказала свою результативность.
Было выделено более 132 миллионов 159 тысяч рублей из средств федерального, краевого и местных бюджетов для предоставления молодым семьям социальных выплат на приобретение жилого помещения или строительство индивидуального жилого дома. Государственную поддержку в 2010 году получила 46 молодых семей, в 2011 году – 61. В этом году планируется выделение социальной выплаты 75 молодым семьям.
Успешное выполнение мероприятий программы позволит улучшить жилищные условия 311 молодых семей, сообщила пресс-служба губернатора и правительства Камчатского края.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Росрыболовство скорректировало ОДУ на текущий год</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7114</link>
														<description>На сайте Федерального агентства по рыболовству опубликован приказ о внесении изменений в общий допустимый улов водных биоресурсов на 2012 г. Корректировка произведена, в том числе, в отношении крабов, креветки, минтая и тихоокеанской сельди.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-20</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>На сайте Федерального агентства по рыболовству опубликован приказ о внесении изменений в общий допустимый улов водных биоресурсов на 2012 г. Корректировка произведена, в том числе, в отношении крабов, креветки, минтая и тихоокеанской сельди.


Как сообщает корреспондент РИА Fishnews.ru, в соответствии с приказом Росрыболовства (от 12 июля 2012 г. № 611), по Северному бассейну изменения коснулись ОДУ краба камчатского, добываемого в Баренцевом море. Общий допустимый улов объекта увеличен с 4 тыс. тонн до 5,5 тыс. тонн.

По Дальневосточному рыбохозяйственному бассейну: на 25,4 тыс. тонн увеличен ОДУ минтая в Южно-Курильской зоне – с 90 тыс. до 115,4 тыс. тонн; сельди тихоокеанской Карагинской подзоны – почти в 10 раз (с 13 тыс. до 128,6 тыс. тонн) и шипощека Восточно-Сахалинской подзоны – с 0,05 тыс. до 0,157 тыс. тонн.

Разрешено будет больше освоить морского гребешка в Северо-Курильской зоне – на 1,95 тыс. тонн (4,62 тыс. тонн), трубача в Восточно-Сахалинской подзоне – на 0,15 тыс. тонн (0,4 тыс. тонн), белухи в Северо-Охотоморской подзоне – на 0,21 тыс. тонн (0,36 тыс. тонн).

Увеличены ОДУ четырех видов краба для добычи в подзоне Приморье Японского моря, в том числе южнее мыса Золотой. По камчатскому крабу добавлено 0,49 тыс. тонн (1,17 тыс. и 0,59 тыс. тонн соответственно), по крабу синему – 1,491 тыс. тонн (0,923 тыс. и 0,39 тыс. тонн), по крабу волосатому четырехугольному – 0,214 тыс. тонн (0,304 тыс. и 0,244 тыс. тонн), по крабу-стригуну опилио – 1,311 тыс. тонн (5,151 тыс. и 4,051 тыс. тонн).

По креветке гребенчатой – для Западно-Сахалинской подзоны общий допустимый улов увеличен на 0,03 тыс. тонн (до 0,18 тыс. тонн), зато для Северо-Охотоморской подзоны, напротив, сокращен с 0,015 тыс. до 0,00015 тыс. тонн.

Текст приказа о внесении изменений в приложение к приказу Росрыболовства от 5 октября 2011 г. N 983 размещен в рубрике «Официально» на сайте РИА Fishnews.ru.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Страховщики подсчитывают ущерб в Крымске</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7115</link>
														<description>На выплату страхового возмещения от жителей и организаций Крымска, пострадавших при наводнении 6–7 июля, поступило 646 заявлений, сообщили в департаменте по финансовому и фондовому рынку Краснодарского края. Общий объем страхового возмещения по данным заявлениям оценивается в 891 млн руб.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-20</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>На выплату страхового возмещения от жителей и организаций Крымска, пострадавших при наводнении 6–7 июля, поступило 646 заявлений, сообщили в департаменте по финансовому и фондовому рынку Краснодарского края. Общий объем страхового возмещения по данным заявлениям оценивается в 891 млн руб. От граждан в адрес страховых организаций поступило 531 заявление на общую сумму 236 млн руб. От компаний и предпринимателей — 115 заявлений на 655 млн руб. Сейчас в Крымске работают офисы 11 страховых компаний. «По предварительным оценкам, к возмещению будет предъявлено только в Крымске около 1 млрд руб. Сейчас страховые компании занимаются оценкой ущерба, причиненного стихией. Мы обратились к страховым организациям, чтобы они максимально упростили все процедуры, связанные как с самой оценкой, так и с выплатой компенсаций»,— отметил руководитель департамента по финансовому и фондовому рынку Краснодарского края Игорь Славинский. В особенности это касается возмещения ущерба за пострадавший автотранспорт, который был застрахован. По оценочным данным, в Крымске было застраховано более 600 единиц транспорта на сумму свыше 400 млн руб. Уже предъявлено к возмещению около 200 заявлений на общую сумму 110 млн руб. Сейчас департамент по финансовому и фондовому рынку рассылает обращения страховым компаниям ускорить возмещение по данным договорам.

Подробнее: http://www.kommersant.ru/doc-rss/1983906</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Обрядовый праздник «Нузауч» пройдёт на Камчатке</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7116</link>
														<description>Представители КМНС будут благодарить за дары покровителя морей и рек</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-20</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Представители КМНС будут благодарить за дары покровителя морей и рек

п. Николаевка, 20 июля - АиФ-Камчатка. В субботу, 21 июля в селе Николаевка Елизовского района состоится обрядовый праздник «Нузауч», сообщили в министерстве по делам Корякского округа.

Обрядовый праздник «Нузауч» - благодарение покровителю морей и рек Митху. Его организаторами выступают родовая община ительменов «Пимчах» и сельский дом культуры села Сосновка.

В программе мероприятия: концертная программа, угощение национальной ухой и чаем из камчатских трав. Начало праздника в 13.00 на реке Паратунка.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Мурманчане завоевали семь медалей на чемпионате России по летнему биатлону</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7117</link>
														<description>Четыре золотые, две серебряные и одну бронзовую медали завоевали биатлонисты Мурманска на чемпионате и первенстве России по летнему биатлону, проходившем в Уфе на прошлой неделе.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-20</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Четыре золотые, две серебряные и одну бронзовую медали завоевали биатлонисты Мурманска на чемпионате и первенстве России по летнему биатлону, проходившем в Уфе на прошлой неделе.

Александр Качановский в спринтерской гонке 11 июля пришел к финишу первым, опередив своего соперника (кстати, бывшего представителя Мурманска, ныне выступающего за Тюменскую область) Сергея Баландина практически на 40 секунд. Тем обеспечил себе неплохую фору в гонке преследования. И в этот же день в соревнованиях юниоров другой наш земляк, Андрей Свобода, в спринте занял второе место, проиграв лидеру, Юрию Шопину из Ульяновска, 20 секунд.

На следующий день Александр Качановский в гонке преследования хоть и стрелял не совсем хорошо, допустив 6 промахов, но благодаря высокому ходу победу свою не упустил. А юный Свобода сделал все, чтобы реабилитироваться за неудачу в спринте. И он добился победы, причем опередил занявшего второе место Артема Фахрутдинова всего на четыре десятые секунды!

Состоявшаяся 14 июля эстафета надолго запомнится квартету мурманских роллеров. На финише первого этапа Сергей Карякин был третьим, но на втором этапе Александр Качановский не только ликвидировал это отставание, но и "привез" 51 секунду преимущества. Почти минута! Казалось бы, победа в кармане. Но Вадим Улижов хотя и сохранил лидерство мурманчан, добытую Качановским фору подрастерял – всего 12,6 секунды стали отделять северян от челябинцев, которые к тому времени прочно закрепились на второй позиции. Все решилось на четвертом этапе, где Анатолий Локтионов не смог соперничать с уральцами. Как итог – команда Челябинска стала первой, а мурманчане с отставанием в 14 секунд заняли второе место.

В последний день соревнований в гонке с масс-старта Качановского подвела стрельба – он допустил четыре промаха и пропустил вперед Сергея Баландина и Сергея Жернова (Томск), занявших соответственно первое и второе место. А вот набравший ход Андрей Свобода своего шанса не упустил и в этой дисциплине пришел к финишу первым.

По результатам соревнований в Уфе Качановский и Свобода вошли в состав сборной России, которая выступит на чемпионате и первенстве Европы по летнему биатлону. Состязания пройдут с 25 по 29 июля в словацком Брезно-Осрблье.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Приморье - один из самых экологически чистых регионов страны</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7118</link>
														<description>По этому показателю край занял 11 место из 83 субъектов федерации</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-20</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>По этому показателю край занял 11 место из 83 субъектов федерации

ВЛАДИВОСТОК. 20 июля. ВОСТОК-МЕДИА - В рейтинге, составленном Общероссийской общественной организацией «Зеленый патруль», Приморский край занял 11 место из 83 регионов страны.
Оценка регионов производилась по 15 индикаторам, которые охватывают три основные сферы: охрана окружающей среды, защита и улучшение среды обитания, здоровья человека, состояние и развитие промышленности с учетом требований экологической безопасности.
Рейтинг формируется в online-режиме по мере поступления информационных материалов из различных источников, включая СМИ, органы власти, общественные организации, экспертные организации, хозяйствующие субъекты и инициативные группы граждан. Информационными материалами являются сообщения, публикации или документы, которые описывают состояние объектов и процессов, а также ситуации, мероприятия и события в вышеуказанных сферах.
Основным содержанием проекта «Зеленый патруль» является сбор, структурирование и экспертная оценка информационных материалов из различных источников, расчет природоохранного, социально-экологического, промышленно-экологического и сводного индексов и, как следствие, определение экологического рейтинга субъектов РФ, сообщает пресс-служба краевой администрации.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Инвестировано уже 250 млн. рублей</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7119</link>
														<description>ОАО «Кизлярагрокомплекс» начал реализацию крупного инвестиционного проекта В«Реконструкция и модернизация существующих и строительство новых животноводческих комплексов» в Кизлярском (1270,0 млн. руб.), Тарумовском и Бабаюртовском районах с объемом инвестиций 3,2 млрд.рублей.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-20</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>ОАО «Кизлярагрокомплекс» начал реализацию крупного инвестиционного проекта «Реконструкция и модернизация существующих и строительство новых животноводческих комплексов» в Кизлярском (1270,0 млн. руб.), Тарумовском и Бабаюртовском районах с объемом инвестиций 3,2 млрд.рублей.
  Уже инвестировано 250 млн.рублей, проведены все подготовительные работы, и ожидается начало финансирования по строительству животноводческого комплекса на 2500 голов дойного стада. На строительство планируются собственные средства – 1,1 млрд. рублей, в том числе 1 млрд. рублей – кредитные ресурсы. Всего в рамках инвестиционного проекта будут трудоустроены до 200 человек, из них 40 человек уже работают.

В планах по привлечению инвестиций на 2013-2015 годы предусматривается поиск инвесторов на сформированные инвестиционные площадки:

- помещения животноводческого комплекса в с. Александрия;

- земельный участок на территории МО «сельсовет «Кардоновский» - для сельскохозяйственного производства – 130 га;

- побережье Каспийского моря – земельные участки для строительства курортно-оздоровительных комплексов и охотничьих хозяйств – 3500 га. Так, например, рекреационным ресурсом являются песчаные пляжи Каспийского моря.

Уникальное сочетание приморского отдыха с охотой и рыбной ловлей может заинтересовать инвесторов по строительству туристско-развлекательного комплекса на острове Тюлений на площади 500 га, на расстоянии 40 км от берега моря.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Северо-Курильске зарегистрировано землетрясение магнитудой 4.3</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7107</link>
														<description>Жертв, разрушений, угрозы возникновения цунами  нет.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-19</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>По данным Геофизической службы РАН, 19.07.2012 г. в 02.30 (хбр) в 869 км северо-восточнее г. Северо-Курильска Сахалинской области зарегистрировано землетрясение на глубине 175  км магнитудой 4.3, сообщили ТИА «Острова» в пресс-службе ДВРЦ МЧС России.

Данное землетрясение на территории населенных пунктов не ощущалось. Жертв, разрушений, угрозы возникновения цунами  нет.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Приморье растёт производство</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7108</link>
														<description>Снижение показали сельское хозяйство и горнорудная промышленность</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-19</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Снижение показали сельское хозяйство и горнорудная промышленность

ВЛАДИВОСТОК. 19 июля. ВОСТОК-МЕДИА – В I полугодии 2012 года промышленность края увеличила объемы производства продукции к соответствующему периоду прошлого года на 14.2%.
Наблюдается рост объемов в обрабатывающих производствах (на 18.4%).
Увеличение отмечается в производстве транспортных средств и оборудования (в 1.6р), текстильном и швейном производстве (на 37%), металлургическом производстве и производстве готовых металлических изделий (на 32), производстве пищевых продуктов, включая напитки (на 4.3%).
В выпуске товаров производственно-технического назначения отмечен рост следующих видов продукции: паркета (в 2.2р), щепы технологической (в 1.6р), кирпича керамического строительного (на 10%), цемента (на 8.5%).
Из важнейших пищевых продуктов в I полугодии 2012 года увеличилось производство масла и жиров рафинированных (на 48%), майонеза (на 22), воды газированной, содержащей добавки сахара или других подслащивающих веществ (на 20), мяса и субпродуктов пищевых домашней птицы (на 14%). Снизился выпуск сахара, хлеба и хлебобулочных изделий, рыбы и продуктов рыбных переработанных и консервированных, изделий колбасных, полуфабрикатов мясных, цельномолочной продукции.
В добыче полезных ископаемых в январе-июне 2012 года по сравнению с соответствующим периодом прошлого года объем производства составил 96%. Добыча концентратов свинцовых сократилась на 25%, медных – на 4, цинковых - на 6, вольфрамовых – на 3%. Отмечается рост добычи плавикового шпата (на 16.5%).
В производстве и распределении электроэнергии, газа и воды индекс производства составил 105%. Выпуск электрической энергии возрос на 11%, тепловой – остался на уровне соответствующего периода прошлого года, сообщили РИА «Восток-Медиа» в Приморскстате.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Госдуме РФ озаботились экологическим состоянием российских водных объектов</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7109</link>
														<description>с 1 января 2013 года вводится новый вид расходов на водохозяйственные мероприятия, который предусматривает экологическую реабилитацию водных объектов за счет субвенций федеральной целевой программы «Развитие водохозяйственного комплекса РФ»</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-19</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Обсуждение проблемы экологического состояния водоемов Сахалинской области с целью привлечения внимания со стороны федеральных структур, должно стать более широким и открытым. Такое мнение выразил депутат Государственной думы РФ Георгий Карлов в ходе пресс-конференции, которая прошла 19 июля в Южно-Сахалинске.

По его словам, 4 июля в комитете Госдумы по природным ресурсам, природопользованию и экологии состоялось расширенное заседание подкомитета по водным ресурсам, которое возглавляет сам Г. Карлов. Речь шла о защите внутренних водоемов, причинах деградации, а также возможности их реабилитации. В качестве примера была озвучена проблема экологического состояния ряда озер Сахалинской области – Изменчивого и Тунайчи.

«Эти озера являются природными парками, и нынешнее их состояние нас беспокоит. Считаю, что обсуждение этой проблемы не должно быть односторонним и ограничиваться  разговорами на кухне. Органам власти, экологам и общественности необходимо вынести этот вопрос на широкое обсуждение, выслушать друг друга и  выработать некое решение по урегулированию ситуации», - отметил Г. Карлов.

Между тем, некоторые подвижки на федеральном уровне уже начались. Как известно, полномочия по охране такого рода объектов с 1 января 2007 года были переданы субъектам РФ. Однако объем предоставляемых субвенций и направление расходования средств, не всегда отвечали тому положению дел, которое сложилось в регионах.

«Тем не менее, нам удалось коренным образом изменить эту ситуацию, и с 1 января 2013 года вводится новый вид расходов на водохозяйственные мероприятия, который предусматривает экологическую реабилитацию водных объектов за счет субвенций федеральной целевой программы «Развитие водохозяйственного комплекса РФ». В рамках  этого вида расходов можно будет провести необходимые работы по восстановлению и наших озер», - подчеркнул Г. Карлов.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Дети из малообеспеченных семей смогут бесплатно отдохнуть в лагерях</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7110</link>
														<description>Родителям необходимо обратиться в центр социального обслуживания населения</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-19</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Родителям необходимо обратиться в центр социального обслуживания населения

Петропавловск-Камчатский, 19 июля – АиФ-Камчатка. Дети из малообеспеченных семей смогут бесплатно отдохнуть в детских оздоровительных лагерях. Для этого их родителям необходимо написать заявление на оформление путевки.

По всем вопросам оформления заявлений на получение бесплатных путевок для малообеспеченных семей в ДОЛ «Восход», «Альбатрос», «Металлист» на третью смену необходимо обратиться по адресу: МКУ «Комплексный Центр социального обслуживания населения Петропавловска», ул. Войцешека, 21; каб. №16.

Приемные дни: понедельник-четверг с 9:00 – 18:00 часов (обед с 13:00 до 14:00 часов), пятница с 9:00 – 13:00 часов. Телефоны для справок: 23-53-28, 23-53-38, 23-53-30, 23-53-27.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Дети-инвалиды по зрению получат «умный» комплект бесплатно</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7111</link>
														<description>Дети-инвалиды по зрению смогут бесплатно получить комплекты программно-технических средств. Такой подарок смогут получить только те маленькие северяне, которые не менее пяти лет проучились в Ресурсном центре дистанционного образования детей-инвалидов.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-19</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Дети-инвалиды по зрению смогут бесплатно получить комплекты программно-технических средств. Такой подарок смогут получить только те маленькие северяне, которые не менее пяти лет проучились в Ресурсном центре дистанционного образования детей-инвалидов. Кроме того, передаче подлежат комплекты программно-технических средств, срок эксплуатации которых составляет не менее 5 лет.

Чтобы получить такой комплект, родители ребенка должны написать заявление на имя директора Минькинской специальной (коррекционной) общеобразовательной школы-интерната V вида.

Для передачи в дар комплекта программно-технических средств руководитель учреждения согласовывает данную сделку с Министерством имущественных отношений Мурманской области и Министерством образования и науки Мурманской области. Договор дарения комплекта программно-технических средств заключается непосредственно при его передаче совершеннолетнему инвалиду или родителям (законным представителям) несовершеннолетних детей-инвалидов.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>На 2 млрд. рублей увеличено обеспечение Программы переселения сахалинцев из аварийного жилфонда</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7102</link>
														<description>Соответствующий законопроект сразу в двух чтениях был одобрен депутатами Сахалинской областной Думы на последнем перед каникулами пленарном заседании.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-18</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Финансирование областной целевой программы «Переселение граждан, проживающих в Сахалинской области, из ветхого и аварийного жилищного фонда в 2005-2015 годах» будет увеличено на 2 млрд. рублей. Соответствующий законопроект сразу в двух чтениях был одобрен депутатами Сахалинской областной Думы на последнем перед каникулами пленарном заседании.

Как пояснил министр строительства Сахалинской области Андрей Комароми, увеличение ресурсного обеспечения программы, в том числе с разбивкой по одному миллиарду рублей в год в 2014 и 2015 годах, станет существенной поддержкой для сахалинцев, проживающих в ветхом и аварийном жилье. В результате реализации данного законопроекта, предполагается переселить в благоустроенное жилье 830 человек в 2014 году. Еще 841 сахалинец сможет улучшить свои жилищные условия в 2015 году.

В целом же планируется, что к концу 2015 года в благоустроенное жилье будет переселено 4 тыс. 334 граждан, которые проживают в аварийном жилищном фонде на территории Сахалинской области.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Из Архангельска в Арктику стартовала научная экспедиция</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7103</link>
														<description>Двухнедельная научная экспедиция в Арктику стартовала накануне из Архангельска, сообщает корреспондент ИА REGNUM.В научную экспедицию отправились ученые ведущих научных учреждений России, сотрудники Министерства природных ресурсов и экологии РФ и специалисты Всемирного фонда охраны дикой природы WWF и представители национального парка "Русская Арктика".</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-18</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Двухнедельная научная экспедиция в Арктику стартовала накануне из Архангельска, сообщает корреспондент ИА REGNUM.

В научную экспедицию отправились ученые ведущих научных учреждений России, сотрудники Министерства природных ресурсов и экологии РФ и специалисты Всемирного фонда охраны дикой природы WWF и представители национального парка "Русская Арктика".

40 участников экспедиции, в числе которых ведущие ученые в области ботаники, географии, экологии, орнитологии и истории, посетят ключевые и наиболее ценные участки территории Национального парка (северная оконечность острова Северный Новой Земли (Мыс Желания, острова Большой и Малый Оранские, залив Иностранцева, мыс Заяц), а также побывает на территории федерального заказника Земля Франца-Иосифа. Ученые изучат редкие виды животных и лежбища моржей.

Кроме исследовательской и научной деятельности, в программе экспедиции особое внимание уделено экологическому просвещению. Кроме ученых, в экспедиции будут участвовать журналисты, а также писатель и сценарист Евгений Гришковец.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1552491.html#ixzz20x4ySwp9
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Многодетным семьям Амурской области подарят автотранспорт</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7104</link>
														<description>Социальные выплаты на приобретение автотранспорта предоставляются семьям, имеющим восемь и более детей в возрасте до 18 лет</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-18</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Социальные выплаты на приобретение автотранспорта предоставляются семьям, имеющим восемь и более детей в возрасте до 18 лет
Владивосток, 18 июля, PrimaMedia. В рамках подпрограммы "Социальной поддержки многодетных семей в Амурской области на 2012-2015 годы" губернатор области Олег Кожемяко подписал постановление о порядке предоставления для них выплаты на приобретение автомобиля или сельхозтехники на сумму не более 600 тысяч рублей, сообщает РИА PrimaMedia со ссылкой на официальный сайт правительства Амурской области.
Социальные выплаты на приобретение автотранспорта предоставляются семьям, имеющим восемь и более детей в возрасте до 18 лет (за исключением детей в возрасте до 18 лет, вступивших в брак), в т.ч. детей, находящихся под опекой (попечительством), и приемных детей, при условии их воспитания в семье не менее 5 лет.
Выплата предоставляется однократно в размере стоимости автотранспорта, в котором не менее восемь пассажирских мест, или сельхозтехники, на сумму не более 600 тысяч рублей.
Для получения социальной выплаты родителям необходимо подать документы в управление социальной защиты населения по месту жительства.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Василий Голубев, губернатор РО: "Инвестиции в регион растут так, как мы и хотели"</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7105</link>
														<description>Инвестиции в Ростовскую область по итогам 5 месяцев года выросли на 15%, сообщил корреспонденту "РБК-ЮР" губернатор Василий Голубев. Таким образом, как подчеркнул он, рост инвестиционной активности идет так, как изначально было запланировано, всего по итогам года в экономику Дона планируется привлечь 176 млрд рублей.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-18</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Инвестиции в Ростовскую область по итогам 5 месяцев года выросли на 15%, сообщил корреспонденту "РБК-ЮР" губернатор Василий Голубев. Таким образом, как подчеркнул он, рост инвестиционной активности идет так, как изначально было запланировано, всего по итогам года в экономику Дона планируется привлечь 176 млрд рублей.

"У нас сегодня реализуется ряд крупных системных проектов в транспорте- "Южный хаб", Ростовский универсальный порт, модернизация дорог. Работает Агентство инвестиционого развития, Совет по инвестициям при губернаторе, одних площадок для новых проектов создано уже 390- для любых отраслей экономики. Все это делает Ростовскую область более привлекательной для инвестиций",- сказал Голубев.

Он сообщил, что Правительством региона была скорректирована программа развития области до 2020 года -с учетом кризиса 2009-2010 года. "Для нас сейчас важно придать динамизм развития, наверстать то, что было упущено в эти сложные для российской экономики годы",- сказал он.

Также Голубев уточнил, зачем он давал пресс-конференцию в Москве в начале этой недели. "Федеральные СМИ интересовало, как мы сможем организовать прием инвестора, какие у нас есть для этого законы и программы поддержки, инвестиционные площадки, налоговые льготы. Именно эту информацию я хотел до них донести",- подчеркнул глава Ростовской области.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Главой "Общественного телевидения России" назначен А.Лысенко</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7106</link>
														<description>Генеральным директором автономной некоммерческой организации "Общественное телевидение России" назначен Анатолий Лысенко. Соответствующий указ подписал сегодня президент РФ Владимир Путин, сообщает пресс-служба Кремля.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-18</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Генеральным директором автономной некоммерческой организации "Общественное телевидение России" назначен Анатолий Лысенко. Соответствующий указ подписал сегодня президент РФ Владимир Путин, сообщает пресс-служба Кремля.

С инициативой создания общественного телевидения выступил Дмитрий Медведев, находясь еще в должности президента РФ. В своем послании к Федеральному собранию 22 декабря 2011г. он отметил, что телеканал, вероятно, будет создан на базе одного из существующих федеральных каналов и сделает информационную среду в России "более конкурентной и интересной".

Позднее Д.Медведев, подписав указ о создании в России общественного телевидения, заявил, что ни один государственный служащий в управляющий совет такого ТВ не войдет. По словам главы государства, путь в руководство общественного ТВ закрыт и для депутатов Госдумы.

Управляющий орган общественного телевидения - совет - будет формироваться на основе Общественной палаты, при этом, ожидается, что в совете будут представлены различные политические силы. Состав совета будет утверждать президент.



Первое в России общественное телевидение должно начать работу с 1 января 2013г.



А.Лысенко - известный российский тележурналист - родился 14 апреля 1937г. Окончил экономический факультет Московского института инженеров железнодорожного транспорта и аспирантуру во Всесоюзном заочном институте инженеров железнодорожного транспорта.



Карьеру на телевидении начал в 1959г. в ранге внештатного автора и ведущего молодежных программ. С 1968г. работал в Главной редакции программ для молодежи Центрального телевидения, став в последствии заместителем главного редактора Главной редакции программ для молодежи. С 1990 по 1996гг. руководил в ранге генерального директора Всероссийской государственной телевизионной и радиовещательной компанией. С1996 по 2000 гг. - председатель комитета по телекоммуникациям и средствам массовой информации Правительства Москвы. Государственный советник I класса в отставке.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Наука сведет данные по мойве</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7096</link>
														<description>Ученые КамчатНИРО отметили большую интенсивность и продолжительность нереста западнокамчатской мойвы по сравнению с 2011 г. Предварительные итоги мониторинга предстоит объединить с результатами комплексной съемки в Охотском море.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-17</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Ученые КамчатНИРО отметили большую интенсивность и продолжительность нереста западнокамчатской мойвы по сравнению с 2011 г. Предварительные итоги мониторинга предстоит объединить с результатами комплексной съемки в Охотском море.


Если год назад подходы мойвы были незначительными и отмечались лишь на локальных участках, без ярко выраженного пика нереста, то в текущем году в пределах Камчатско-Курильской подзоны икрометание протекало на более обширной акватории – от мыса Левашова и далее на юг к устью реки Большая (протяженность нерестилища – около 17 км).

Как сообщили РИА Fishnews.ru в пресс-службе Камчатского научно-исследовательского института рыбного хозяйства и океанографии, первые косяки мойвы наблюдались уже 10 июня, но подходы были кратковременные, только в ночное время и на небольших локальных участках Большерецкой косы. Далее время и продолжительность подходов варьировали, смещаясь от ночных часов к утренним с одновременным увеличением продолжительности икрометания. Пик нереста мойвы в районе наблюдений пришелся ориентировочно на 15 июня.

В Западно-Камчатской подзоне подходы на нерест отмечали в традиционных местах – южнее и севернее рек Воровская, Брюмка и Колпаково. В исследуемом районе икрометание началось ориентировочно 12 июня и продолжалось до 6 июля, пик также пришелся на 15 июня. Протяженность нерестилищ составила около 3 км.

В настоящее время специализированный промышленный лов мойвы практически не ведется. В основном ее добывают местные жители для личного потребления сачками, неводами либо просто собирая по берегу, рассказали в институте.

Таким образом, подводя краткие предварительные итоги мониторинга запасов западнокамчатской мойвы в 2012 г., специалисты ФГУП «КамчатНИРО» отмечают большую по сравнению с прошлым годом интенсивность и продолжительность нереста этого вида, что косвенно свидетельствует о продолжившейся тенденции роста ресурсов мойвы, наметившейся в 2011 г.

Другие данные были получены в этом году специалистами ТИНРО-Центра по результатам традиционной комплексной съемки в северной части Охотского моря на НИС «Профессор Кагановский». Ученые, в частности, отметили почти двукратное снижение количественных оценок мойвы. Однако в этом случае наука не спешит с выводами, т.к. предполагается, что на результаты съемки в данном случае повлияла сложная ледовая обстановка.

После анализа всех полученных данных будут сделаны обобщенные выводы, которые лягут в основу прогноза состояния запасов и возможного вылова западнокамчатской мойвы на 2014 г.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Спартакиада «Пять малых Олимпийских колец» стартует на Камчатке</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7097</link>
														<description>Она будет проходить на базе оздоровительного лагеря «Восход»</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-17</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Она будет проходить на базе оздоровительного лагеря «Восход»

Петропавловск-Камчатский, 17 июля – АиФ-Камчатка. С 18 по 25 июля на спортивных площадках оздоровительного лагеря «Восход» пройдет спартакиада среди детских оздоровительных лагерей «Пять малых Олимпийских колец».

К участию в соревнованиях допускаются команды детских оздоровительных лагерей, состоящие из юношей и девушек, отдыхающие в детских оздоровительных лагерях по путёвкам. В состав команды запрещается включать участников, не имеющих путёвки оздоровительного лагеря.

В программе соревнований: состязания по лёгкой атлетике; силовая программа; стритбол; шахматы; футбол; настольный теннис; волейбол; бадминтон.

Официальное открытие соревнований - 19 июля в 10.30 в оздоровительном лагере «Восход».</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>На Дальнем Востоке растет число пожаров</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7098</link>
														<description>За сутки зарегистрировано 414 термоточек</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-17</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>За сутки зарегистрировано 414 термоточек


ХАБАРОВСК. 17 июля. ВОСТОК-МЕДИА- За минувшие сутки в населенных пунктах на территории дальневосточного региона произошел 31 пожар: в жилом секторе – 25, на прочих объектах – шесть. Наибольшее количество пожаров произошло в Хабаровском крае – 11 пожаров.

Травмирован 41 человек, погибших нет. Для ликвидации загораний и пожаров привлекались 526 человек личного состава и 139 единиц техники.

Что касается природных пожаров, то в Республике Саха (Якутия) продолжают оказывать помощь в тушении природных пожаров спасатели Якутского филиала ДВРПСО МЧС России.

Спасатели МЧС России совместно со специалистами лесоохраны осуществляют локализацию и тушение очагов огня, прокладывают минерализованные полосы, проводят окарауливание вдоль кромки пожаров.

За сутки для переброски сил к очагам природных пожаров и тушения огня в Республике Саха (Якутия) привлекались самолёт Бе-200 ЧС и вертолёт Ми-8 Дальневосточного авиационно-спасательного центра МЧС России. Вертолётом выполнен 1 полёт, налёт составил около 2 часов. Экипажем самолёта-амфибии было произведено 17 сливов на очаги пожаров общим объёмом 136 тонн.

В целях ограничения посещения лесов населением и предотвращения возникновения природных пожаров по вине людей на территории 11-ти районов Хабаровского края (Советско-Гаванский,Ванинский, Комсомольский, Ульчский, Вяземский, Верхнебуриинский, Нанайский, Солнечный, Николаевский районы и районы им. П. Осипенко и Лазо), 13-ти районах Республики Саха (Якутия), 1-м районе Магаданской области, 2-х районах Чукотского АО, а также Приморского края и Еврейской автономной области продолжает действовать особый противопожарный режим.

Тем временем, по данным Филиала лаборатории передачи и обработки космической информации МЧС России, находящегося во Владивостоке, ежедневно на Дальнем Востоке продолжает отмечаться увеличение числа термических аномалий. За прошедшие сутки в ДФО было зарегистрировано 414 термоточек, из них большинство отмечено на территории Республики Саха (Якутия).

Дальневосточный региональный центр МЧС России напоминает населению о необходимости соблюдать осторожность при обращении с огнем на улице, ограничить выход в лес и загородные места отдыха, соблюдать меры пожарной безопасности во время нахождения в лесу и на приусадебных участках, не поджигать траву и не проводить сельскохозяйственные палы.

Кроме этого, при появлении в населённых пунктах сильной задымлённости гражданам необходимо принять все меры для защиты своего здоровья от негативного влияния угарного газа. Для этого рекомендуется минимизировать пребывание на улице, пользоваться защитными масками, в помещениях не открывать окна или завешивать их мокрой тканью. Также рекомендуется не заниматься спортом, ограничить физические нагрузки, увеличить объём потребляемой воды. Особенное внимание  стоит уделить детям и пожилым людям, а также людям с серьёзными заболеваниями.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>На реализацию Курильской программы выделяют свыше семи миллиардов рублей</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7099</link>
														<description>Эти средства направляются на строительство дорог, аэропорта «Итуруп», глубоководного причала в бухте Китовой, морского вокзала в порту «Курильск» и склада горюче-смазочных материалов.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-17</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Первый заместитель председателя Правительства Сахалинской области Сергей Шередекин подвел итоги своей поездки на Курилы, в которой его сопровождали региональные министры транспорта и дорожного хозяйства, энергетики и жилищно-коммунального хозяйства, руководитель агентства по развитию Курильских островов и инвестиционных программ, сообщили ТИА «Острова» в Управлении информационной политики правительства Сахалинской области.

На острова Сергей Шередекин отправился по поручению Губернатора, чтобы оценить ход выполнения работ в рамках  федеральной целевой программы «Социально-экономическое развитие Курильских островов (Сахалинская область) на 2007-2015 годы», а также подготовку к зиме. Сегодня на островах строят более 40 объектов, из них около 10 являются крупными.

В этом году на реализацию Курильской программы выделяются свыше семи миллиардов рублей. Только на объекты острова Итуруп отпущено более три с половиной миллиардов рублей. Эти средства направляются на строительство дорог, аэропорта «Итуруп», глубоководного причала в бухте Китовой, морского вокзала в порту «Курильск» и склада горюче-смазочных материалов.

- Здесь работы развернулись неплохо, - сказал Сергей Шередекин. – Например, мы уже поднимаем вопрос о формировании федеральных структур в аэропорту «Итуруп», потому что в этом году взлетно-посадочная полоса, рулежная дорожка будут полностью готовы. В течение зимы мы закончим строительство аэровокзала, и в следующем году аэропорт должен заработать.

Однако были и вопросы, которые требовали вмешательства областных властей. По словам первого заместителя председателя Правительства области, на острове немного отстает от плана строительство жилья.

- Этот вопрос был поднят отдельно. Планируется строительство в селе Рейдово, там сосредоточен самый ветхий жилой фонд. Уже ведутся работы по облагораживанию центра села, благоустраивается сквер, будет заасфальтирована  дорога, запланировано возведение фельдшерско-акушерского пункта, - сказал Сергей Шередекин.

Сейчас остров Шикотан стал большой стройплощадкой. В Крабозаводском в рамках курильской программы и областного бюджета строится участковая больница на 25 койко-мест с поликлиникой на 50 посещений в сутки, пожарное депо, пирс. Недавно здесь введен в эксплуатацию жилой дом на восемь квартир для бюджетников. А действующий глубоководный причал, возведенный по программе развития Курил, к которому теперь швартуются суда, позволил отказаться от рискованной высадки пассажиров на рейде на плашкоуты, с помощью которых их доставляют на берег.

В Малокурильском начинается строительство двух жилых домов. Вскоре состоится конкурс на возведение двух объектов водоотведения и двух объектов водоснабжения в Малокурильском и Крабозаводском. Таким образом, Шикотан станет первым курильским островом, где появится полный цикл очистных сооружений.

Сергей Шередекин также отметил, что подготовка к зиме на Шикотане ведется в плановом режиме.

На острове Кунашир было выявлено несколько проблем, которые потребовали участия областных властей. В частности, в Южно-Курильске подрядчик затянул строительство районного Дома культуры.

- На месте мы наметили план мероприятий, выполнение которого позволит увеличить темпы работ, - сказал Сергей Шередекин. – Мы указали местной администрации на ряд упущений по строительству очистных сооружений, завершить которые планируется в 2012 году в составе третьей очереди проекта водоснабжения и водоотведения. Потребовало вмешательства и строительство новой дизельной станции. Медленно муниципальные власти разворачивают работы по асфальтированию дорог на острове, несмотря на то, что в прошлом году за счет областного бюджета на острове появился асфальтовый завод.

Сергей Шередекин обратил внимание на низкие темпы работ по  строительству и реконструкции систем топливообеспечения. Это склады ГСМ, рассчитанные на 3000 кубометров в Южно-Курильске и подводный трубопровод для приема топлива с танкеров в бухте Южно-Курильской.

На острове сейчас возводят пять восьмиквартирных жилых домом. Их ввод позволит снизить остроту жилищной проблемы в Южно-Курильске.

Несмотря на ряд выявленных недостатков, выявленных в ходе поездки по Курилам, Сергей Шередекин отметил, что все объекты Курильской программы в течение 2012-2015 годов будут построены полностью.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Архангельская область занимает третье место по рождаемости в СЗФО</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7100</link>
														<description>За полгода в Архангельской области родились 6618 детей. Об этом ИА REGNUM сообщили в пресс-службе регионального отделения Фонда социального страхования.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-17</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>За полгода в Архангельской области родились 6618 детей. Об этом ИА REGNUM сообщили в пресс-службе регионального отделения Фонда социального страхования.

Таким образом, Архангельская область наряду с Санкт-Петербургом и Вологодской областью уверенно держится в тройке лидеров по рождаемости в Северо-Западном федеральном округе.

Почти половина новорожденных - первенцы у родителей, 2480 детей - стали вторыми в своих семьях. Более 600 семей стали многодетными - у них в этом году появились третьи дети. На рождение четвертого и последующих детей решились 194 семьи.

Мальчики, как и в прошлом году, рождаются чаще. Средний вес малыша составляет 3,34 кг, рост - 51,27 см.

Средний возраст матери в Архангельской области составляет 28 лет. Стоит отметить, что на 15 % по сравнению с аналогичным периодом прошлого года увеличилось количество рожениц старше 40 лет.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1552102.html#ixzz20sH9K7QO
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>61,4 млрд. рублей составил оборот розничной торговли в Мурманской области</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7101</link>
														<description>В январе - июне 2012 года в Мурманской области оборот розничной торговли составил 61,4 миллиарда рублей, что в сопоставимых ценах на 8% больше, чем в январе - июне 2011 года, в июне 2012 года - 9,1 миллиарда рублей, на 12% больше, чем в июне 2011 года.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-17</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В январе - июне 2012 года в Мурманской области оборот розничной торговли составил 61,4 миллиарда рублей, что в сопоставимых ценах на 8% больше, чем в январе - июне 2011 года, в июне 2012 года - 9,1 миллиарда рублей, на 12% больше, чем в июне 2011 года. Об этом ИА REGNUM сообщили в Мурмансстате.

В структуре оборота розничной торговли в январе - июне 2012 года удельный вес продажи непродовольственных товаров составил 46%, пищевых продуктов, включая напитки, и табачных изделий - 54%, физический объем их продажи увеличился по сравнению с соответствующим периодом 2011 года соответственно на 11% и 6%.

Доля продажи товаров на рынках в её общем объёме сократилась с 9% в январе - июне 2011 года до 8% в январе - июне 2012 года. Оборот реализации алкогольных напитков и пива в январе - июне 2012 года вырос по сравнению с январём - июнем 2011 года почти на 1%.

На 1 июля 2012 года в организациях розничной торговли имелось товарных запасов на 29 дней торговли.

По данным выборочного обследования, во втором квартале 2012 года увеличение оборота розничной торговли по сравнению с первым кварталом 2012 года отметили 22% обследованных организаций, уменьшение - 40%, у остальных респондентов этот показатель остался на уровне первого квартала 2012 года. Итоги обследования показали, что во втором квартале 2012 года факторами, ограничивающими развитие деятельности, являлись: высокий уровень налогов (66%), высокая конкуренция со стороны других организаций розничной торговли (64%), недостаточный платежеспособный спрос населения (46%), недостаток финансовых средств (36%), высокая арендная плата (34%), а также высокие транспортные расходы (отметили 30% опрошенных). Экономическую ситуацию в розничной торговле во втором квартале 2012 года как удовлетворительную оценили 86% руководителей обследованных организаций, как благоприятную - 8%, неблагоприятную - 4%. Улучшение экономической ситуации на потребительском рынке товаров в третьем квартале 2012 года по сравнению со вторым кварталом 2012 года ожидают 12% опрошенных, ухудшение - 4%, то, что ситуация останется без изменений, считают 84% респондентов.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1552158.html#ixzz20sHk0Yuh
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Ощущаемость землетрясения в Южно-Курильском районе составила 3 балла</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7088</link>
														<description>Жителям указанного района следует сохранять спокойствие.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-16</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>По информации сейсмостанции "Южно-Сахалинск", 16 июля, в 01.35 (сах) в 89 км к юго-востоку от пгт. Южно-Курильск на глубине 75 км было зарегистрировано землетрясение  М=3,9. По имеющейся информации,  ощущаемость сейсмособытия в пгт. Южно-Курильск, с. Малокурильское и с. Крабозаводское составила 3 балла, сообщили ТИА «Острова» в пресс-службе МЧС по Сахалинской области. Угрозы возникновения цунами,  а также жертв и разрушений нет. Объекты жизнеобеспечения Южно-Курильского района функционируют в штатном режиме.  Жителям указанного района следует сохранять спокойствие.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Камчатку потрясло 62-й раз за год</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7089</link>
														<description>Зарегистрировано землетрясение магнитудой 4,7</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-16</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Зарегистрировано землетрясение магнитудой 4,7

ПЕТРОПАВЛОВСК-КАМЧАТСКИЙ. 16 июля. ВОСТОК-МЕДИА - По данным сейсмостанции «Петропавловск», сегодня, 16 июля, в 15.08 местного времени на Камчатке в 79 километрах от посёлка Усть-Камчатск на глубине 100 км произошло землетрясение магнитудой 4,7.
Продолжительность подземных толчков составила 2-3 секунды. Их сила в посёлках Ключи, Усть-Камчатск и Козыревск составила около 2-3 баллов.
Жертв и разрушений нет, угроза цунами не прогнозировалась.
С начала года на территории Камчатского края произошло 62 землетрясения, пресс-центр ГУ МЧС РФ по Камчатскому краю.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Приморские гребцы заняли призовые места на первенстве Европы</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7091</link>
														<description>В копилке наших спортсменов одно "золото" и две "бронзы"</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-16</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В копилке наших спортсменов одно "золото" и две "бронзы"
Владивосток, 16 июля, PrimaMedia. Приморские гребцы заняли призовые места на первенстве Европы. В копилке наших спортсменов одно "золото" и две "бронзы", сообщили РИА PrimaMedia в пресс-службе краевой администрации.
15 июля в Португалии завершилось первенство Европы по гребле на байдарках и каноэ среди юношей, девушек и молодежи. Спортсмены из Приморья, выступавшие в составе сборной команды России, добились высоких результатов.
Так, Лариса Аракчеева выиграла золотую медаль на дистанции 500 метров в каноэ-двойке.
Кроме того, приморцы завоевали две бронзовые медали Первенства Европы - Алексей Товкань занял третье место на дистанции 1000 метров (каноэ-двойка), а Михаил Сычев взял "бронзу" в каноэ-одиночке на дистанции 200 метров.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Услуги пришли в село</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7092</link>
														<description>Жителям отдаленных населенных пунктов республики не придется переживать, как добраться хотя бы до районного центра в случае, если им потребуются какие-либо услуги Пенсионного фонда. Теперь эти услуги они могут получить непосредственно у себя в родном селе.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-16</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Жителям отдаленных населенных пунктов республики не придется переживать, как добраться хотя бы до районного центра в случае, если им потребуются какие-либо услуги Пенсионного фонда. Теперь эти услуги они могут получить непосредственно у себя в родном селе.
В целях совершенствования форм обслуживания населения организована работа специализированного автомобиля мобильной клиентской службы Отделения ПФР по РД. На днях его услугами смогли воспользоваться жители отдаленных сел Аркит и Хели-Пенджи Табасаранского района.

В мероприятии приняли участие руководитель клиентской службы табасаранского Управления ПФР по РД Туйханум Шихмагомедова и главный специалист отдела по работе с обращениями граждан, застрахованных лиц, организаций и страхователей Отделения ПФР по РД Светлана Абдурахманова.

Целью подобных выездов является предоставление клиентам более удобных услуг, повышение комфортности обслуживания граждан. Так было и в этот раз – прием населения осуществлялся в здании администрации села Хели-Пенджи и в здании Дома культуры села Аркит, жители которых были заранее оповещены о приезде сотрудников Пенсионного фонда. В ходе работы выездной клиентской службы было принято свыше 40 заявителей, даны исчерпывающие разъяснения на все заданные вопросы.

Анализируя характер обращений граждан, можно сказать, что основная тематика вопросов жителей сел – низкий размер получаемой пенсии и возможности ее повышения. Также многие спрашивали о будущей индексации пенсий и средств МСК, интересовались перспективами реформ в пенсионной системе.

Помимо устных консультаций местным жителям также были розданы полиграфическая продукция и визитки с номерами телефонов «горячей линии» отделения для решения возникающих вопросов в оперативном порядке.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Инвалиды Дальнего Востока отдохнут в летнем реабилитационном лагере на острове Русский</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7093</link>
														<description>Лагерь "ИНВА-ЛЕТО 2012"" расположился в бухте Рында</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-16</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Лагерь "ИНВА-ЛЕТО 2012"" расположился в бухте Рында (ФОТО)
Владивосток, 16 июля, PrimaMedia. Инвалиды со всего Дальнего Востока могут отдохнуть в летнем лагере "Инвалето-2012". Дальневосточный реабилитационный летний лагерь для маломобильных граждан в этом году расположится на острове Русский в бухте Рында. В данную бухту можно добраться на барже с Маяка или на пароме с 34 причала, сообщил РИА PrimaMedia председатель общественной организации инвалидов "Ковчег" Артем Моисеенко.

- Акватория вдоль берега будет оснащена противоакульими сетями для безопасного купания отдыхающих. Для удобства передвижение маломобильных граждан на пляже положили специальный деревянный настил. Проживать отдыхающие будут в домиках, но также будут установлены палатки с оборудованными в них удобными диванами. Люди, лишенные способности передвигаться по берегу моря, могут воспользоваться специализированной коляской, которая доставит каждого желающего прямо в воду и обратно для комфортного купания отдыхающих в море, - сообщил собеседник агентства.

По его словам, "ИНВА-ЛЕТО 2012" открывается 20 июля 2012 года. В программе лагеря экскурсии на катере, обучение дайвингу, конкурсы, различные развлекательные программы, дискотека. В течение двух месяцев на территории лагеря будут проводиться спортивные мероприятия среди инвалидов по настольному теннису, баскетболу, дартсу, плаванию, шашкам и шахматам. Также в лагере будут проводиться мастер-классы по катанию на байдарках. Все желающие смогут покататься на водном мотоцикле.

- Главная задача организаторов - создать максимально комфортные условия для отдыха каждого человека, посетившего лагерь "ИНВА-ЛЕТО 2012", - отметил Моисеенко.
Инвалиды со всего Дальнего Востока могут отдохнуть в летнем лагере "ИНВА-ЛЕТО 2012". Для этого достаточно позвонить по телефонам 231-80-01, 274-20-40 и 8-914-657-82-03 Андрей, либо приехать в офис "Ковчег" по адресу Владивосток ул. Кирова 34.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Камчатскими спасателями ликвидировано маслянистое пятно в Авачинской бухте</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7094</link>
														<description>От диспетчера Росприроднадзора поступило собщение об обнаружении пятна в районе бухты Бабья в Петропавловске-Камчатском.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-16</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>От диспетчера Росприроднадзора поступило собщение об обнаружении пятна в районе бухты Бабья в Петропавловске-Камчатском.На место выехали представители специализированного отряда по ликвидации аварийных разливов нефтепродуктов "Каскад" и Камчатского филиала Дальневосточного поисково-спасательного отряда поиска и спасания на водных объектах, сообщает "Восток-Медиа".

Спасатели обнаружили пятно размером около 30 квадратных метров и в течение полутора часов ликвидировали загрязнение на поверхности бухты.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>46 пожаров в лесах Архангельской области зарегистрировано с начала сезона</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7095</link>
														<description>С начала пожароопасного сезона в лесах Архангельской области зафиксировано 46 возгораний. Общая площадь, пройденная огнём, составляет 542,46 га. На сегодня действующих лесных пожаров в регионе нет.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-16</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>С начала пожароопасного сезона в лесах Архангельской области зафиксировано 46 возгораний. Общая площадь, пройденная огнём, составляет 542,46 га. На сегодня действующих лесных пожаров в регионе нет. Об этом ИА REGNUM сообщили в пресс-службе регионального минлеспрома.

Для сравнения: по данным на 16 июля 2011 года в Архангельской области было 359 лесных пожаров общей площадью свыше 12 тыс. га. Ровно год назад в этот день в лесах региона одновременно действовали 74 пожара, огонь бушевал на площади более 5 тыс. га.

За минувшие выходные в лесах Поморья произошло одно возгорание. 14 июля возник пожар на участке Лешуконского лесничества. Причиной стало замыкание на линии электропередачи, случившееся в результате ветра ураганной силы.

Огонь в лесу заметил местный житель, который тут же сообщил о пожаре. Этот человек пожелал остаться неизвестным, но благодаря его неравнодушию, а также оперативному реагированию на поступившее сообщение работников наземных сил Единого лесопожарного центра (подведомственного учреждения регионального министерства природных ресурсов и ЛПК) огонь усмирили в течение суток.

Этот пожар был ликвидирован 15 июля на весьма малой площади - 0,2 га. Напомним, именно в лесах Лешуконского района в ходе первой (майской) волны пожароопасного сезона-2012 произошли наиболее значительные по площади возгорания - 115 и 120 га. Тогда все силы пожаротушения были задействованы на спасении от огненной стихии населенных пунктов, поэтому столь велики оказались потери лесных богатств.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1551770.html#ixzz20mg6N1RF
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>На Соловках собрались народные мастера со всей России (Архангельская область)</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7085</link>
														<description>14-15 июля на Соловках проводилась XII Соловецкая Ярмарка народных ремесел.Как сообщили ИА REGNUM в отделе по связям с общественностью Соловецкого музея, продолжая традицию прошлых лет, ярмарка носила тематический характер.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-15</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>14-15 июля на Соловках проводилась XII Соловецкая Ярмарка народных ремесел.

Как сообщили ИА REGNUM в отделе по связям с общественностью Соловецкого музея, продолжая традицию прошлых лет, ярмарка носила тематический характер. В 2012 году она была посвящена традиционной народной игрушке.

С каждым годом увеличивается состав участников ярмарки. В 2012 году в ней приняли участие более 100 мастеров из Северо-Западного региона, Нижнего Новгорода, Ярославля, Санкт-Петербурга, Удмуртии, Беларуси. Своими изделиями порадовали гостей ярмарки около 20 соловецких мастеров. Кроме индивидуальных участников, на ярмарке были представлены предприятия народных промыслов: ООО "Аэлита" (г. Петрозаводск), "Беломорские узоры" (г. Архангельск), "Карельские узоры" (г. Петрозаводск", ПМК "Ковчег" (Апатиты).

В Ботаническом саду Соловецкого музея-заповедника в эти дни действовал филиал ярмарки, где посетители могли попробовать знаменитый соловецкий чай из бадана и приобрести семена растений, выращиваемых в саду.

Как всегда, в рамках ярмарки проводились несколько мастер-классов по народным ремеслам: Любовь Попова (Апатиты) чила сухому валянию из шерсти, Елена Кубрина (г. Кемь) представила украшение "Морошка" из войлока, Лидия Лицкевич (Апатиты) показала, как изготавливается народная кукла. На Ярмарочной поляне также проходил показ традиционных столярных инструментов, который организовал мастер "Соловецкого морского музея" Евгений Афиногенов.

В рамках Ярмарки прошел научно-практический семинар "Традиционная народная культура и Православие", в котором приняли участие научные сотрудники и народные мастера из Архангельска, Шенкурска, Вологды, Санкт-Петербурга, а также насельники Соловецкого монастыря.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1551625.html#ixzz20lJEKRpy
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>На Соловках уменьшается количество крачек (Архангельская область)</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7086</link>
														<description>Орнитологи представили первые результаты полевого сезона 2012 на Соловках. Как сообщает корреспондент ИА REGNUM, в течение месяца сотрудники Соловецкого филиала Беломорской биологической станции МГУ им. Ломоносова осуществляли на островах архипелага и прилегающих территориях орнитологический мониторинг.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-15</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Орнитологи представили первые результаты полевого сезона 2012 на Соловках. Как сообщает корреспондент ИА REGNUM, в течение месяца сотрудники Соловецкого филиала Беломорской биологической станции МГУ им. Ломоносова осуществляли на островах архипелага и прилегающих территориях орнитологический мониторинг. С результатами экспедиции все желающие смогли ознакомиться на публичной лекции, проведенной Владимиром Юрьевичем Семашко и Александром Евгеньевичем Черенковым в конференц-зале Петербургской гостиницы Соловецкого музея-заповедника.

В течение гнездового периода, наиболее благоприятного для изучения колоний, были проведены исследования на островах Соловецкого архипелага, а также на о. Жижгин. В ходе экспедиции выявлено, что популяция соловецких птиц остается стабильной, при этом у некоторых видов прослеживается положительная тенденция: количество птиц даже увеличивается. На общем оптимистичном фоне не столь благоприятной выглядит ситуация с численностью крачек: крупнейшие колонии на островах Малый Заяцкий, Малая Муксалма и мысе Колгуев о. Анзер значительно уменьшились. Ученые не спешат бить тревогу, считая, что подобные изменения могут представлять естественный цикличный процесс, хотя не исключается и влияние антропогенного фактора. В связи с этим выдвинуто предложение возобновить ограничение посещения вышеназванных островов до 15 июля, то есть до окончания гнездового периода.

Орнитологические исследования проводятся на Соловках регулярно в течение более 20 лет. С 1996 г. наблюдения осуществляются преимущественно сотрудниками Соловецкого филиала ББС МГУ. Ими было проведено описание всех видов птиц, их численности, изменения численности, описание гнезд, кольцевание и др. За годы исследований изучено около 570 островов Белого моря, зафиксировано 250 видов птиц, в том числе 220 соловецких (из них 120 постоянно гнездящихся на архипелаге), сообщили ИА REGNUM в Соловецком музее.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1551624.html#ixzz20lJorJ3n
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Путин высказался за увеличение размера компенсаций пострадавшим от наводнения на Кубани</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7087</link>
														<description>Президент РФ Владимир Путин предложил создать из жителей Крымска (Кубань) инициативную группу для совместной работы с городской комиссией, оценивающей ущерб от наводнения.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-15</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Президент РФ Владимир Путин предложил создать из жителей Крымска (Кубань) инициативную группу для совместной работы с городской комиссией, оценивающей ущерб от наводнения. "Чтобы из пострадавших районов создали группу из жителей и работали вместе со специалистами, чтобы и они принимали участие в принятии решений по поводу того, что сносится, что не сносится, кто получает какую компенсацию", - заявил он.

Кроме того, по его мнению, стоит увеличить размер компенсаций потерявшим недвижимое имущество и автомобили. Президент заявил, что готов подписать такое поручение уже завтра.

Напомним, как ранее сообщало, президент РФ прибыл в Крымск сегодня, 15 июля, вечером на вертолете и совершил облет пострадавших от наводнения территорий.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1551622.html#ixzz20lKSoQxV
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Мурманчане побеждают на чемпионате России по летнему биатлону</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7090</link>
														<description>На проходящем в Уфе чемпионате России по летнему биатлону мурманчанин Александр Качановский выиграл в гонке преследования на 6 км, опередив на 17 секунд бывшего нашего земляка Сергея Баландина, который выступает за Тюменскую область, а также более чем на минуту - обладателя бронзы Максима Адиева из Свердловской области. У юниоров победа досталась также представителю Мурманской области Андрею Свободе.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-14</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>На проходящем в Уфе чемпионате России по летнему биатлону мурманчанин Александр Качановский выиграл в гонке преследования на 6 км, опередив на 17 секунд бывшего нашего земляка Сергея Баландина, который выступает за Тюменскую область, а также более чем на минуту – обладателя бронзы Максима Адиева из Свердловской области. У юниоров победа досталась также представителю Мурманской области Андрею Свободе.

Ранее, во вторник, Качановский выиграл в спринте на 4 км. В воскресенье, 15 июля, у мужчин состоится гонка в масс-старте, которая завершит программу соревнований.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Восточнее Курильска Сахалинской области зарегистрировано землетрясение 5.9</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7081</link>
														<description>Жертв, разрушений, угрозы возникновения цунами  нет.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-13</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>По данным Геофизической службы РАН, 12.07.2012 г. в 23.52  (хбр) в 299 км восточнее г.Курильска Сахалинской области зарегистрировано землетрясение на глубине 33  км с магнитудой  5.9, сообщили ТИА «Острова» в пресс-службе ДВРЦ МЧС России.

Данное землетрясение на территории области не ощущалось. Жертв, разрушений, угрозы возникновения цунами  нет.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Дальневосточном федеральном округе за минувшие сутки действовало 54 лесных пожаров</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7082</link>
														<description>Силами лесной охраны было ликвидировано 12  лесных  пожаров</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-13</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В Дальневосточном федеральном округе за минувшие сутки действовало 54 лесных пожаров (23 в Хабаровском крае, 21 в Республике Саха (Якутия), по 4 в Амурской области, 3 в  Чукотском АО, 2 в Сахалинской области, 1 в Магаданской области). Из них 1 лесной пожар возник  на землях оленьих пастбищ (в Чукотском АО, который возник в предшествующий день и был ликвидирован), сообщили ТИА «Острова» в пресс-службе Департамента лесного хозяйства по ДФО.

Силами лесной охраны было ликвидировано 12  лесных  пожаров, 9 из  которых возникли в предшествующие дни. 14  лесных пожаров удалось локализовать (9  в Хабаровском крае, по 2 в Амурской области и в Республике Саха (Якутия), 1 в Сахалинской области).

Площадь лесных пожаров, пройденная за минувшие сутки огнем составила 2271  га, из которой площадь покрытая лесом –393 га. Всего в  округе на тушении было  задействовано 1283 человека, 192 единицы техники, 25 воздушных судов.

По состоянию на  вечер 12.07.2012 года 28 лесных  пожаров продолжают действовать в четырех из девяти  субъектов ДФО, а именно, 14 в Республике Саха (Якутия),  11 в Хабаровском крае, 2 в Чукотском АО, 1 в Магаданской области.

Основные  из выявленных причин лесных пожаров – грозовая деятельность, неосторожное обращение с огнем.

По данным органов исполнительной власти ДФО, уполномоченных в области лесных отношений, с начала пожароопасного сезона 2012 года на землях лесного фонда Дальневосточного федерального округа зарегистрировано 1871 лесных пожаров на общей площади 216695,3  га, из которой площадь покрытая лесом-101134,7 га.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Прокуратура пресекает нарушения в сфере ЖКХ на Дальнем Востоке</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7083</link>
														<description>Управляющие компании попадаются на незаконных тарифах и "распиле" средств на капремонт</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-13</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Управляющие компании попадаются на незаконных тарифах и "распиле" средств на капремонт
Владивосток, 13 июля, PrimaMedia. Органы прокуратуры Дальневосточного федерального округа пресекают нарушения закона в сфере ЖКХ. Управляющие компании в региона в основном попадаются на взимании с жильцов незаконно установленной платы за услуги и на "распиле" средств, направленных на капитальный ремонт домов, сообщает РИА PrimaMedia со ссылкой на официальный сайт Генпрокуратуры РФ.
Органы прокуратуры Дальневосточного федерального округа в ходе проверок выявили многочисленные факты нарушения прав и законных интересов граждан, допущенные не только руководителями управляющих компаний, но и должностными лицами органов местного самоуправления. Выяснилось, что повсеместно закон нарушался при расходовании собранных коммунальных платежей, а также денежных средств, выделенных на модернизацию и ремонт объектов жилищно-коммунального комплекса, необоснованно завышалась плата за коммунальные услуги.
В Хабаровском, Приморском, Камчатском краях и Амурской области жильцам многоквартирных домов сразу несколько управляющих компаний направляли платежные документы.
В Республике Саха (Якутия), Хабаровском, Приморском, Камчатском краях, Амурской и Сахалинской областях необоснованно увеличивался размер платы за жилищные услуги.
В частности, в городе Елизово Камчатского края управляющие организации ООО "Инекс", ООО "Верамакс", ООО "Елизовская управляющая компания" и ООО "ЖилРемСтрой" незаконно собирали с жильцов оплату за содержание и ремонт общего имущества, размер которой собственники квартир не утвердили. Виновные должностные лица привлечены к административной ответственности в виде штрафов.
Прокуроры Республики Саха (Якутия), Приморского, Хабаровского краев и Амурской области установили факты несоответствия объемов выполненных подрядными организациями работ актам приемки. В Хабаровске управляющей компанией ООО "УК ЖКХ "Сервис-Центр" для выполнения работ по огнезащите кровли и чердачных помещений многоквартирных домов была привлечена аффилированная организация ООО "Сервис-Центр", которой перечислено свыше 550 тысяч рублей за фактически невыполненные работы. По материалам прокурорской проверки возбуждено уголовное дело по ч.3 ст.159 УК РФ (мошенничество). Ведется следствие.
Всего на территории округа с марта 2011 года прокуроры выявили 1621 нарушение закона в указанной сфере, для устранения которых внесено 702 представления. По результатам их рассмотрения 189 должностных лиц привлечены к дисциплинарной ответственности, 96 - к административной, возбуждено 69 уголовных дел.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Россия может потерять и Сибирь, и Дальний Восток</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7084</link>
														<description>Почти половина жителей регионов не довольны условиями жизни</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-13</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Почти половина жителей регионов не довольны условиями жизни

ПЕТРОПАВЛОВСК-КАМЧАТСКИЙ. 13 июля. ВОСТОК-МЕДИА - Почти 40% жителей Дальнего Востока и Сибири рассматривают возможность покинуть этот регион. Главные причины недовольства граждан - низкие зарплаты (44% опрошенных), отсутствие перспектив карьерного роста (36%) и невозможность завести собственное жилье (28%). Это данные из недавнего опроса Всероссийского центра общественного мнения, сообщила «Независимая газета».
Их тех, кто желает мигрировать, 57% хотят переехать в другой российский город, 20% - за рубеж, а 23% еще не определились, куда им бежать. Среди возможных городов для переезда чаще упоминали Санкт-Петербург, Москву, Краснодар и Новосибирск (назван всего один сибирский город), а среди стран называли Канаду и Германию. И лишь 6% опрошенных считают, что ситуация в регионе благополучная.
18% респондентов недовольны плохой экологической обстановкой, столько же – низким уровнем развития социальной инфраструктуры. По 15% опрошенных недовольны тем, что в регионе нет возможностей для воспитания и развития детей и что негде работать по их специальностям.
На фоне столь показательных цифр все заявления властей об освоении «богатых природным ресурсами земель Дальнего Востока и Сибири» кажутся, мягко говоря, наивными. О какой корпорации по развитию Дальнего Востока и Сибири можно говорить, когда люди не хотят и, судя по всему, не могут здесь нормально работать и комфортно жить?
В Советском Союзе, историю которого сегодня не любят вспоминать (по крайней мере, в позитивном плане), не было профессии пиарщик. Но власти понимали функциональную потребность людей в самореализации. Может, некоторые посылы были слишком идеологическими, но, по сути, шанс на карьерный рост был у многих, квартирный вопрос пусть и с трудом, но решался, да и честный труд ценился. Сегодня, похоже, нет ни первого, ни второго, ни третьего. И власти этим, судя по всему, нисколько не озабочены. Они вот уже который год безуспешно ищут национальную идею.
Может, не стоит блуждать в трех соснах? Достойная зарплата, карьерные перспективы и жильё (привет системе отечественной ипотеки) - чем не национальная идея? Кстати, именно на подобной идее поднялись в свое время Соединенные Штаты. И у России есть все основания следовать подробным путем. Кстати, по данным того же опроса, более половины жителей Сибири и Дальнего Востока, а также практически каждый второй студент готовы связать свое будущее с макрорегионом, если в нём начнётся крупномасштабный национальный проект. Но это, если ключевыми партнерами будут страны Азии - Китай (59% опрошенных) и Япония (56%). То есть в некую корпорацию «Сибирь и Дальний Восток» граждане верят, но только, если к проекту будут подключены зарубежные компании. И это объяснимо: средства будут под контролем не только отечественных чиновников.
Любопытно, что жители европейской части России проблем сибиряков и дальневосточников не замечают. Более того, в большинстве своем «русские европейцы» оценивают ситуацию за Уральским хребтом как удовлетворительную (70%)! То есть Россия, как ее ни скрепляй вертикалью власти, уже поделена на две разные части, которые живут параллельно друг с другом.
Кстати, более трети жителей европейской части страны готовы переехать в Сибирь и на Дальний Восток, если там начнётся реализация крупномасштабного нацпроекта (сразу вспоминается БАМ). Правда, каждый пятый из них только при условии высокой зарплаты и возможности покупки жилья. Но, судя по настроениям сибиряков и дальневосточников, именно эта проблема в регионе не решается.
И если государство не вспомнит об упомянутых проблемах, оно потеряет и Сибирь, и Дальний Восток, резюмирует «Независимая газета».</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Более 20-ти лесных пожаров продолжают бушевать на Дальнем Востоке</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7075</link>
														<description>За сутки в регионе зафиксировали 50 пожаров</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-12</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>За сутки в регионе зафиксировали 50 пожаров
Владивосток, 12 июля, PrimaMedia. Более 20-ти лесных пожаров продолжают бушевать на Дальнем Востоке. Всего за сутки в регионе зафиксировали 50 пожаров. Наиболее сложная ситуация складывается в Хабаровском крае, Якутии и Магаданской области, сообщили РИА PrimaMedia в пресс-службе Департамента лесного хозяйства по ДФО.
В Дальневосточном федеральном округе за минувшие сутки действовало 50 лесных пожаров (19 в Хабаровском крае, 18 в Республике Саха (Якутия), по четыре в Магаданской области и Чукотском АО, три в Сахалинской области, два в Магаданской области).
По состоянию на  вечер 11 июля 24 лесных  пожара продолжают действовать в пяти субъектах ДФО: 12 в Республике Саха (Якутия), восемь в Хабаровском крае, два в Амурской области, по одному в Магаданской области и Чукотском АО.
Силами лесной охраны было ликвидировано 11 лесных пожаров, 10 из которых возникли в предшествующие дни. 15  лесных пожаров удалось локализовать.
Площадь лесных пожаров, пройденная за минувшие сутки огнем, составила 12 900  га, из которой площадь, покрытая лесом, – 3545 га. Наибольшая площадь пройдена пожарами в Хабаровском крае (8039 га) и в Магаданской области (4510 га).
Всего в округе на тушении было задействовано 973 человека, 163 единицы техники, 23 воздушных судна.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Капитан морского судна осужден за незаконную добычу трубача в Магадане</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7076</link>
														<description>За причинение ущерба с него взыщут более 5,7 млн рублей</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-12</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>За причинение ущерба с него взыщут более 5,7 млн рублей
Владивосток, 12 июля, PrimaMedia. Приговором Магаданского городского суда капитан судна СРТМ-К "Мальцево" Дмитрий Александров признан виновным за незаконную добычу трубача. Суд удовлетворил исковые требования прокуратуры Магаданской области о возмещении ущерба, причиненного водным биологическим ресурсам Российской Федерации,  на сумму более 5,7 млн. рублей, сообщил РИА PrimaMedia помощник прокурора Магаданской области Анна Стовба.
В ходе судебного следствия установлено, что с мая по июль прошлого года Александров, являясь капитаном судна СРТМ-К "Мальцево", незаконно добыл около 50 тонн сырца трубача, чем причинил водным биологическим ресурсам Российской Федерации ущерб на сумму более 5,7 млн. руб.
Подсудимый не признал вину в инкриминируемом ему преступлении. По его версии трубач он добывал в разрешенном районе, а количество выловленного моллюска не превысило выделенных квот. Также сторона защиты указывала на то, что указанное количество сырца трубача законно добыто в течение 10 часов путем поднятия 4 порядков с ловушками.
Они истребовали данные технических средств контроля спутникового позиционирования отраслевой системы мониторинга рыболовства по судну СРТМ-К "Мальцево", на основании которых в судебном заседании были назначены и проведены судоводительская и дополнительная биологическая экспертизы. Выводы экспертов позволили полностью опровергнуть доводы стороны защиты, и были положены судом в основу обвинительного приговора.
Суд приговорил Александрова к штрафу в размере 200 тыс. рублей и  дополнительному наказанию в виде лишения права заниматься деятельностью, связанной с управлением судами, используемыми  для промысла водных биологических ресурсов, сроком на 1 год.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>А. Хорошавин: «Сельское хозяйство Сахалинской области должно не просто держаться на плаву, а получить активное развитие»</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7077</link>
														<description>По сравнению с показателями 90-х годов количество сельскохозяйственных предприятий на территории островного региона сократилось более чем в два раза, а количество подсобных хозяйств - в пять раз.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-12</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>По сравнению с показателями 90-х годов количество сельскохозяйственных предприятий на территории островного региона сократилось более чем в два раза, а количество подсобных хозяйств – в пять раз. Об этом сообщил губернатор Сахалинской области Александр Хорошавин на совещании 11 июля, посвященном проблемам и перспективам развития сельского хозяйства региона.

Аналогичная ситуация произошла и с поголовьем крупного рогатого скота, птицы. Существенно снизились объемы производства всех видов с/х продукции.  В меньшей степени потери коснулись растениеводства. Также губернатор отметил, что в настоящее время селяне работают даже эффективнее, чем в 90-х, однако валовые показатели по-прежнему не могут подобраться к результатам последнего десятилетия прошлого века.

«Такое положение дел сложилось потому, что село финансировалось по остаточному принципу, - рассказал А. Хорошавин. – В 2008 году мы поставили перед собой задачу – стабилизировать ситуацию в с/х островного региона. Областная целевая программа, рассчитанная на четыре года, начала свою работу в 2009-м. Объем инвестиций первоначально составлял 1,5 млрд. руб. За три сумма уже перевалила за 1,3 млрд. Учитывая текущий год, конечный объем составит около 2 млрд. руб.».

Губернатор отметил, что меры по стабилизации, предпринятые в рамках программы, дали положительные результаты. В частности, на данный момент сельхозработники области получают самую высокую заработную плату во всем ДФО (средняя зарплата – 30 тыс. руб.). По словам А. Хорошавина, эта цифра будет увеличена, чтобы не вызвать отток специалистов на материк. Проведена газификация нескольких островных сельхозпредприятий. Вместе с тем, по мнению губернатора, отрасль должна не просто держаться на плаву, а активно развиваться (особенно в связи со вступлением России в ВТО).

Развитие отрасли должна обеспечить долгосрочная целевая программа, над которой в настоящее время работает министерство сельского хозяйства Сахалинской области. Сроки реализации программы – 2013-2020 гг. «Самое главное – четко выстроить приоритеты, связанные с конкретными инвестиционными проектами», - подчеркнул А. Хорошавин. Были озвучены и другие моменты, призванные вывести с/х области на новый уровень. Среди них - строительство современного производства полного цикла, а также новых сельхозкомплексов, гарантия стопроцентной компенсации части затрат на уплату процентов по кредитам для всех с/х производителей из средств бюджета, развитие тепличного хозяйства (причина - сложные климатические условия области), минимизация практики перевода земель сельскохозяйственного назначения под другие цели, обновление с/х техники и, разумеется, решение проблем, связанных с кадровым вопросом.

Немало внимания было уделено и вопросу повышения качества жизни на селе. По мнению А. Хорошавина, в первую очередь необходимо наладить нормальную инфраструктуру, построить дороги. Именно комфортные условия проживания, а также решение проблем с жильем, медицинским обслуживанием и выплата подъемных должны способствовать закреплению молодых специалистов в сельских населенных пунктах Сахалинской области.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Квота на привлечение иностранных рабочих установлена в Приморье</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7078</link>
														<description>В будущем году в крае смогут трудиться не более 24 тысяч иностранных рабочих</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-12</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В будущем году в крае смогут трудиться не более 24 тысяч иностранных рабочих

ВЛАДИВОСТОК. 12 июля. ВОСТОК-МЕДИА - Право на трудовую деятельность в Приморском крае в следующем году получат 23788 иностранных рабочих из 81367, заявленных работодателями.

Как сообщила пресс-служба администрации Приморского края, такое решение было принято на заседании межведомственной комиссии по вопросам привлечения и использования иностранных работников на территории Приморья. К утверждению на 2013 год была предложена квота на привлечение иностранных работников в общем количестве 23 788 человек. Снижение количества привлекаемых иностранных граждан в 2013 году по сравнению с текущим годом составит 19 процентов.

По сравнению с 2012 годом количество иностранных рабочих из Китайской народной республики, которых планируется привлечь в 2013 году, уменьшилось на 4 440 человек или на 23 процента. В Приморском крае будут трудоустроены 14 734 гражданина Китая, 4 764 гражданина Корейской Народной Демократической Республики, 1 723 гражданина Узбекистана, 1 229 граждан Украины.

По основным видам экономической деятельности квота распределилась следующим образом: в строительной индустрии будут работать 9 830 человек, 6 366 иностранных граждан будут трудоустроены на обрабатывающих производствах. В аграрном секторе Приморского края будут задействованы 4 150 иностранцев, в работе оптовой и розничной торговле и ремонте автотранспортных средств 900 человек, в рыболовстве – 810 человек в лесном хозяйстве – 769 человек.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Курилам угрожает судьба Крымска</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7079</link>
														<description>Очень сильный дождь ожидается на территории Курильского и Южно-Курильского районов</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-12</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Очень сильный дождь ожидается на территории Курильского и Южно-Курильского районов

ЮЖНО-САХАЛИНСК. 12 июля. ВОСТОК-МЕДИА - По информации ФГБУ «Сахалинское УГМС», вечером 12 июля и ночью 13 июля на территории Южно-Курильского и Курильского районов ожидается очень сильный дождь (50 мм и более).
В администрации муниципальных образований и во взаимодействующие структуры направлены экстренные предупреждения и рекомендации по реагированию. Обстановка в Сахалинской области, связанная с прохождением циклона, находится на контроле оперативной дежурной смены ЦУКС МЧС России по Сахалинской области. Силы и средства, предназначенные для ликвидации последствий циклона, готовы к реагированию.
Главное управление МЧС России по Сахалинской области рекомендует жителям указанных районов:
• без особой необходимости не покидать пределы населённого пункта;
• уточнить местонахождение родных и близких; принять меры, чтобы стихия не застала их неподготовленными;
• отложить выезды на рыбалку, охоту и т.п. на период действия предупреждения.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>«Бриллиант» появится в Дагестане</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7080</link>
														<description>Новый пограничный сторожевой корабль поступит на службу в Пограничное управление ФСБ России по Республике Дагестан. Акт приемо-передачи корабля был подписан в Санкт-Петербурге.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-12</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Новый пограничный сторожевой корабль поступит на службу в Пограничное управление ФСБ России по Республике Дагестан. Акт приемо-передачи корабля был подписан в Санкт-Петербурге.
Второй серийный пограничный сторожевой корабль территориального моря «Бриллиант» был спущен на воду в ноябре прошлого года судостроительной фирмой «Алмаз». Экипаж корабля прошел обучение на однотипном головном пскр «Рубин» в Новороссийске и в апреле убыл в Санкт-Петербург для приема корабля от промышленности. Процедура прохождения государственных испытаний завершена, и теперь пскр «Бриллиант» внутренними водными путями прибудет в Астрахань и по Каспийскому морю – в основной пункт базирования, в Каспийск.

Многофункциональные пограничные сторожевые корабли с повышенной автономностью и дальностью плавания, скоростными характеристиками и улучшенными условиями жизнеобеспечения экипажа разрабатываются и строятся для подразделений береговой охраны в рамках Концепции развития корабельного состава пограничных органов Федеральной службы безопасности Российской Федерации.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Более 60-ти лесных пожаров зафиксировали на Дальнем Востоке за сутки</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7067</link>
														<description>В пяти субъектах ДФО продолжают действовать 24 пожара</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-11</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В пяти субъектах ДФО продолжают действовать 24 пожара
Владивосток, 11 июля, PrimaMedia. Более 60-ти лесных пожаров зафиксировали на Дальнем Востоке за сутки. В пяти субъектах ДФО продолжают действовать 24 пожара, сообщили РИА PrimaMedia в пресс-службе Департамента лесного хозяйства по ДФО.
В Дальневосточном федеральном округе за минувшие сутки действовало 63 лесных пожара (27 в Хабаровском крае, 22 в Республике Саха (Якутия), по пять в Амурской области и Чукотском АО, четыре в Сахалинской области).
Из них один лесной пожар возник на землях особо охраняемых природных территорий (в Хабаровском крае), один пожар – на землях оленьих пастбищ (в Чукотском АО, он был ликвидирован).
По состоянию на вечер 10 июля 24 лесных пожара продолжают действовать в пяти субъектах ДФО: 10 в Хабаровском крае, девять в Республике Саха (Якутия), три в Чукотском АО, по одному в Амурской и Сахалинской областях.
Силами лесной охраны было ликвидировано 24 лесных  пожара, 20 из которых возникли в предшествующие дни. 15  лесных пожаров удалось локализовать.
Площадь лесных пожаров, пройденная за минувшие сутки огнем, составила 3172  га, из которой площадь, покрытая лесом, –2823 га. Всего в  округе на тушении были  задействованы 1321 человек, 224 единицы техники, 22 воздушных судна.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Восточнее Курильска Сахалинской области зарегистрировано землетрясение с магнитудой 4.7</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7068</link>
														<description>Жертв, разрушений, угрозы возникновения цунами нет.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-11</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>По данным Геофизической службы РАН, 10.07.2012 г. в 05.44 (хбр) в 247 км восточнее г. Курильска Сахалинской области зарегистрировано землетрясение на глубине 50 км с магнитудой 4.7, сообщили ТИА «Острова» в пресс-службе ДВРЦ МЧС России.

Данное землетрясение на территории области не ощущалось. Жертв, разрушений, угрозы возникновения цунами нет.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Дальневосточные регионы объединят усилия по стабилизации численности населения</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7069</link>
														<description>На территории ДФО актуальной остается проблема оттока населения</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-11</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>На территории ДФО актуальной остается проблема оттока населения

ХАБАРОВСК. 11 июля. ВОСТОК-МЕДИА - Вопрос о правовом обеспечении реализации государственной демографической политики и мерах по закреплению населения на Дальнем Востоке и в Забайкалье обсудили участники Регионального Совещания парламентской ассоциации «Дальний восток и Забайкалье».
В своем докладе председатель Законодательной думы Хабаровского края Сергей Хохлов отметил, что пути преодоления демографического спада определены на государственном уровне, для их реализации принят целый ряд федеральных актов, в развитие которых утверждены соответствующие региональные документы. В первую очередь это программы поддержки материнства, детства, семьи.
В Хабаровском крае, как и в других дальневосточных регионах, установлены ежемесячные и единовременные выплаты на детей, краевой материнский капитал, многодетным семьям бесплатно предоставляются земельные участки, производится компенсация затрат на детское дошкольное воспитание, ведется работа по увеличению численности мест в детских садах, реализуются целевые программы, направленных на совершенствование оказания медицинской помощи женщинам и детям, ведется строительство жилья.
В отдельных регионах есть и оригинальные пути поддержки семей с детьми – в Камчатском крае введена общественная награда семьям с детьми за любовь и верность, в Амурской области за рождение третьего ребенка депутаты областного заксобрания дарят родителям коляску, а в Приморском крае каждому члену семьи выделяется по 18 кв.метров жилья в случае рождения тройни.
Тем не менее, несмотря на все принимаемые меры, практически везде на территории ДФО актуальной остается проблема увеличения оттока населения. Программы по привлечению и закреплению в крае соотечественников, проживающих за рубежом, себя не оправдали.
Стабилизировать численность населения Дальнего Востока, по мнению участников совещания, можно только через повышение стандартов качества жизни хотя бы до уровня среднеевропейской части России. В первую очередь это развитие экономики регионов, обеспечение населения жильем и работой.
«В целом у нашего региона и Хабаровского края в частности есть колоссальные возможности для развития, есть огромный потенциал, который надо эффективно реализовать для улучшения жизни людей, - отметил Сергей Хохлов. – И создание федерального министерства развития Дальнего Востока с размещением в Хабаровске подтверждает, что правительство Российской Федерации на качественно другом уровне планирует уже не просто освоение Дальнего Востока, а его интенсивное развитие. Сегодня назрела необходимость обобщения и обмена опытом работы среди регионов – членов ассоциации Дальний Восток и Забайкалье в сфере проведения согласованной социальной и демографической политики, консолидации усилий по стабилизации численности населения Дальнего Востока», – подчеркнул он.
Как рассказали корреспонденту РИА «Восток-Медиа» в пресс-службе Законодательной думы края, горячее обсуждение темы вылилось в решение, включающее рекомендации законодательным органам регионов, а также обращение в Государственную Думу с рядом предложений. Среди них - разработать федеральный закон о государственной демографической и семейной политике, увеличить количество бюджетных мест в вузах Дальнего Востока, предусмотреть в федеральном законодательстве право граждан Российской Федерации, постоянно проживающих на территории Дальнего Востока, на бесплатное получение земельного участка для индивидуального жилищного строительства.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Укрепление экономического сотрудничества России и Японии обсудили на Дальнем Востоке</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7072</link>
														<description>Полпред президента РФ в ДФО Виктор Ишаев встретился с чрезвычайным и полномочным послом Японии в РФ Тикахито Харада</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-11</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Полпред президента РФ в ДФО Виктор Ишаев встретился с чрезвычайным и полномочным послом Японии в РФ Тикахито Харада
Владивосток, 11 июля, PrimaMedia. Укрепление торгово-экономического сотрудничества России и Японии обсудили на Дальнем Востоке. Полпред президента РФ в ДФО Виктор Ишаев встретился с чрезвычайным и полномочным послом Японии в РФ Тикахито Харада, сообщили РИА PrimaMedia в пресс-службе полпредства.
Министр Российской Федерации по развитию Дальнего Востока - полномочный представитель президента Российской Федерации в Дальневосточном федеральном округе  Виктор Ишаев  встретился с чрезвычайным и полномочным послом Японии в Российской Федерации Тикахито Харада.
Собеседники обсудили текущее состояние торгово-экономического сотрудничества Японии и российского Дальнего Востока.
По словам Виктора Ишаева, эти отношения имеют положительные тенденции.
"Абсолютный объем торговли и привлечения инвестиций не большой, однако он уже достиг показателей докризисного периода. Учитывая не простую ситуацию в мире экономики, необходимо и в дальнейшем укреплять российско-японские отношения", - сказал он.
Он добавил, что сегодня в общем объеме иностранных инвестиций доля Японии составляет 9,9%. Учитывая территориальную близость, из всего объема японских инвестиций в Россию 73% приходится на Дальний Восток.
Кроме того, Тикахито Харада поздравил Виктора Ишаева с назначением на новую должность и выразил надежду, что новое Министерство Российской Федерации по развитию Дальнего Востока будет способствовать улучшению инвестиционного климата в регионе и расширению торгово-экономического сотрудничества. По его словам, создание Министерства – это конкретный пример внимания российского руководства дальневосточному региону.
В свою очередь Виктор Ишаев отметил, что государство сегодня вкладывает колоссальные средства в развитие всех субъектов федерации Дальнего Востока и планирует увеличивать эффективность использования природных ресурсов и транспортных возможностей дальневосточного региона.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Кампус ДВФУ построен с учетом потребностей людей с ограниченными возможностями</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7073</link>
														<description>Это позволит инвалидам не только учиться очно, но и общаться с людьми</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-11</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Это позволит инвалидам не только учиться очно, но и общаться с людьми

Представители  общественной организации инвалидов "Ковчег" и дети с ограниченными физическими возможностями коррекционной школы интерната №1 г.Владивосток посетили  университет на о.Русский. Инвалидов - колясочников, интересовал вопрос, позаботились ли проектировщики о людях, прикованных к инвалидным коляскам, воспитанников школы интерната - "Как поступить в университет?".

Как сообщает пресс-служба Дальневосточного филиала ЗАО "Крокус", при проектировании и строительстве кампуса ДВФУ  генеральным подрядчиком строительства  ЗАО "Крокус" учитывались потребности людей с ограниченными физическими возможностями. Помимо пандусов, лифтов и туалетов для инвалидов, подъемов на пешеходные дорожки, компания "Крокус" построила спортивный зал  с прочным покрытием для игры в волейбол и баскетбол на инвалидных колясках.  В этом смогли лично убедиться представители общественной организации "Ковчег" посетив один из жилых студенческих корпусов (№9) и спортивный - центр.

"Это наш второй визит на о.Русский. В прошлый раз мы высказали свои предложения руководству компании "Крокус", как сделать университет комфортнее для людей с ограниченными возможностями - сейчас мы видим, что строители к нам прислушались.  Передвигаться по территории кампуса удобно и безопасно. Любой инвалид колясочник без труда  может попасть в жилой корпус и подняться в комнату, спуститься в бар или столовую. Для нас это очень важно", - рассказал руководитель общественной организации инвалидов "Ковчег" Артем Моисеенко.

Все  жилые  и учебные  корпуса  ДВФУ оснащены специальными лифтами для инвалидов, а  так же отдельными туалетными комнатами. Руководство компании ЗАО "Крокус" позаботилось и о досуге людей с ограниченными возможностями. Так современный многофункциональный спорт - центр оборудован площадками для игр в волейбол и баскетбол на инвалидных колясках.  А  в тренажерном зале устанавливают  специальные тренажеры для людей с ограниченными физическими возможностями.

Как рассказал один из членов общественной организации "Ковчег" студент Иван Неклюдов, "сегодня  инвалид-колясочник по факту может учиться только дистанционно или в лучшем случае заочно - т.к. высшие учебные заведения не оборудованы специальными подъемами для колясочников, нет лифтов и много чего нет.  И здесь встает еще одна проблема перед людьми с ограниченными возможностями  -  отсутствие общения с людьми. Новый кампус ДВФУ на о.Русский  позволит решить эти две проблемы".

Прогуливаясь по гранитной набережной б. Аякс воспитанники детской коррекционной школы интерната, рассуждали на кого лучше пойти учиться в новом университете. Большинство видят себя экономистами, а кто-то хочет стать преподавателем, что бы после учебы не покидать стены современного смарт кампуса ДВФУ.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Региону требуется восстановить сотни гектаров заброшенной за последние 20 лет пашни</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7074</link>
														<description>Сейчас хозяйства увеличивают поголовье крупного рогатого скота, в ближайшее время только "Тулома" прирастет почти на полтысячи голов, и им требуется дополнительный зеленый корм. Арифметика простая - одной корове необходим 1 гектар пашни. Чтобы распахивать новые земли или восстанавливать старые поля требуется техника и специалисты.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-11</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Сейчас хозяйства увеличивают поголовье крупного рогатого скота, в ближайшее время только "Тулома" прирастет почти на полтысячи голов, и им требуется дополнительный зеленый корм. Арифметика простая – одной корове необходим 1 гектар пашни. Чтобы распахивать новые земли или восстанавливать старые поля требуется техника и специалисты. Аграрии уверены, что региону необходима своя крупная компания по мелиорации. Бизнес будет вкладывать в это деньги при условии долгосрочных крупных заказов. Пока же хозяйства своими силами поддерживают пашни и пытаются восстановить запущенные участки.

Директор ГОУСП "Тулома" Андрей Алексеев объяснил: "И мы вкладываем деньги, и федералы, и область. Мы благодарны, что они помогают, но это маленькие шаги, это 10-20-30 гектаров в год, а нужно по 200-300 гектаров, это уже должна быть большая компания с хорошей техникой, которую она сейчас не покупает из-за месяца работы в год. Кто же, будет вкладываться?"</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Более 10 тысяч камчатских детей отдохнули в загородных лагерях</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7062</link>
														<description>На организацию летнего отдыха было выделено более 100 миллионов рублей</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-10</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>На организацию летнего отдыха было выделено более 100 миллионов рублей

ПЕТРОПАВЛОВСК-КАМЧАТСКИЙ. 10 июля. ВОСТОК-МЕДИА - В I смену на территории Камчатского края работали 130 летних оздоровительных учреждений, в которых отдохнули 10 245 детей. Об этом сообщили в краевом агентстве по молодёжной политике.
В настоящее время средства на организацию летнего отдыха поступили из федерального бюджета в сумме 19,2 миллионов рублей, из краевого бюджета - 83,8 миллиона рублей, и из муниципальных бюджетов – 5,7 миллионов рублей.
«В период летней оздоровительной кампании представители межведомственной комиссии провели 8 рейдовых проверок в 7 лагерях края по контролю противопожарной безопасности и безопасности жизнедеятельности детей и персонала, - сообщили в агентстве. - Все летние оздоровительные учреждения получили санитарно-эпидемиологические заключение о соответствии их санитарным нормам и приняты с первого предъявления».
Из общего числа ребят, отдохнувших в первую смену, 194 ребенка из числа сирот и детей, оставшихся без попечения родителей. Ещё более 700 – дети, попавшие в трудную жизненную ситуацию.
За пределы края направлено на санаторно-курортное лечение 133 ребенка, в том числе 86 детей-инвалидов, сообщила пресс-служба губернатора и правительства Камчатского края.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Нет работы по специальности - переучим!</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7063</link>
														<description>Такой принцип взяли на вооружение  в управлении государственной службы занятости по Приморскому краю</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-10</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>акой принцип взяли на вооружение в управлении государственной службы занятости по Приморскому краю

ВЛАДИВОСТОК. 10 июля. ВОСТОК-МЕДИА - В этом году в органы службы занятости за содействием в трудоустройстве обратились 642 выпускника профессиональных учебных заведений, из них около трети составляют выпускники вузов.
Как сообщили РИА «Восток-Медиа» в управлении государственной службы занятости Приморского края, активная работа по содействию занятости ведется во всех 29 центрах занятости населения.
Подходящую работу молодые специалисты ищут и в сети интернет – информация о наличии вакансий размещена на портале «Работа в России» www.trudvsem.ru, на сайте управления www.zanprim.regiontrud.ru. Пообщаться с работодателями напрямую можно на ярмарках вакансий и учебных рабочих мест, организуемые центрами занятости населения.
Также для выпускников проводится обучение технологии поиска работы и построения карьеры. Специалисты центров занятости населения рассказывают о профессиях, востребованных на рынке труда Приморского края, помогают грамотно составить резюме, подготовиться к собеседованию с работодателем.
На протяжении многих лет для выпускников профессиональных учебных заведений проводятся акции «Карьера», позволяющие получить знания и первоначальные навыки по технологии поиска работы, сделать первый шаг на пути построения карьеры, обучающие самопрезентации. В текущем году акции «Карьера» прошла в 8 городах и районах Приморского края, в них приняли участие 1035 выпускника учебных заведений.
Кроме того, для формирования и закрепления на практике теоретических знаний, умений и навыков, приобретения профессиональных качеств, молодых специалистов направляют на стажировки, во время которых им выплачивается стипендия. В январе-мае этого года на стажировку направлено 84 человека из числа безработных граждан.
Выпускники, не нашедшие работу по полученной в вузе специальности, также могут пройти обучение по смежной или новой профессии. По данным мониторинга набора и выпуска студентов крупнейших вузов края за прошлый год, наиболее активно выпускники обучаются по таким специальностям, как пользователь ПК, логистик, секретарь руководителя, брокер (торговый), пользователь ПК: «1С: бухгалтерия», «1С: Предприятие» и другим.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Хабаровску нужны рабочие руки</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7064</link>
														<description>Среди вакансий краевого центра большая часть - рабочие специальности, однако далеко не все безработные имеют такую квалицфикацию</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-10</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Среди вакансий краевого центра большая часть – рабочие специальности, однако далеко не все безработные имеют такую квалицфикацию


ХАБАРОВСК. 10 июля. ВОСТОК-МЕДИА – В течение нескольких недель в Хабаровске держится рекордно низкий уровень безработицы – 0,36 процента.

Как сообщили в городском центре занятости населения, он оставался таковым и по состоянию на 8 июля.

Официальный статус безработного имеют 1178 наших земляков. Если сравнивать с ситуацией по Хабаровскому краю в целом, то уровень безработицы в дальневосточной столице ниже почти в шесть раз (в крае по состоянию на 6 июля он был равен 2,13 процента).

Что касается коэффициента напряженности на рынке труда (соотношение численности зарегистрированных безработных и количества заявленных вакансий), то этот показатель в Хабаровске сегодня ниже 0,3. Так, по состоянию на 8 июля организации Хабаровска предлагали 4777 вакансий для граждан России, а также 1086 мест для иностранной рабочей силы.

Правда, далеко не всегда те, кто ищет работу, могут подобрать в этом списке подходящий для себя вариант. Согласно анализу, проведенному специалистами городского центра занятости, среди предложенных в течение января – июня вакансий три четверти составляли рабочие специальности. В то же время из обратившихся в службу занятости за содействием в поиске работы немногим более 40 процентов имеют рабочую квалификацию.

За первое полугодие нынешнего года центр помог найти работу 2532 хабаровчанам, 2280 жителям краевого центра оказаны услуги по профессиональной ориентации и психологической поддержке. А 420 человек из числа безработных получили возможность приобрести новые профессии, которые имеют спрос на рынке труда, 273 горожанина уже закончили курсы, сообщили в пресс-службе администрации Хабаровска.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Инвестиционные проекты Камчатки заинтересовали консула США</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7065</link>
														<description>Камчатские министры встретились с консулом по политико-экономическим вопросам Генерального консульства США во Владивостоке</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-10</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Камчатские министры встретились с консулом по политико-экономическим вопросам Генерального консульства США во Владивостоке

Петропавловск-Камчатский, 10 июля – АиФ-Камчатка. В краевом правительстве состоялась встреча руководителей исполнительных органов государственной власти с консулом по политико-экономическим вопросам Генерального консульства США во Владивостоке Элизабет Макдопалд, сообщает пресс-служба администрации Камчатки.

Главной темой стали вопросы взаимовыгодного сотрудничества между Камчатским краем и США. «Вниманию консула были предложены инвестиционные проекты Камчатского края, в реализации которых могут принять участие американские инвесторы. В частности, это строительство плавучего комплекса для воспроизводства и передержки камчатского краба бассейновым способом, строительство гостиниц и горнолыжного комплекса,  тепличного комплекса по выращиванию овощей с использованием горячих термальных вод Паратунского месторождения», рассказала одна из участниц встречи заместитель министра инвестиций и предпринимательства Надежда Шихалеева.

Госпожа Макдопалд отметила, что взаимоотношения между США и Камчатским краем развиваются, американцы заинтересованы в сотрудничестве с Камчатским краем и направлением инвестиций в регион.

Консул также рассказала, что основной целью ее визита на полуостров является координация работы в ходе открытия авиарейса Петропавловск– Анкоридж. Напомним, что рейсы будут выполняться с 12 июля по 13 сентября по четвергам еженедельно на самолетах Boeing 737-700. Продолжительность полета 4,5 часа.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Извержение вулкана Кизимен может завершиться</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7066</link>
														<description>Исполин показывает свой буйный нрав уже на протяжении 2 лет</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-10</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Исполин показывает свой буйный нрав уже на протяжении 2 лет


Петропавловск-Камчатский, 10 июля – АиФ-Камчатка. Кизимен успокаивается. Правда надолго или нет, пока специалисты сказать не могут. По последним данным из Института вулканологии, выжимание лавового потока на склоны гиганта продолжается, но он становится все меньше.

За последнее время Кизимен демонстрирует чрезвычайно низкую сейсмическую активность, движение лавового потока по восточному склону сопровождается редкими раскаленными лавинами. Вместе с тем, свечение лавы над кратером продолжается. При этом вулкан выбрасывает пар и газ.

По мнению вулканологов, все это может свидетельствовать о скором завершении извержения исполина. Напомним, Кизимен начал проявлять повышенную активность осенью 2010 года. Вулкан находится далеко от населенных пунктов и поэтому может представлять опасность только для авиации.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>244 млн рублей получит Архангельская область на поддержку бизнеса</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7070</link>
														<description>Правительство Архангельской области утвердило соглашение с Министерством экономического развития Российской Федерации о предоставлении субсидии на государственную поддержку малого и среднего предпринимательства.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-10</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Правительство Архангельской области утвердило соглашение с Министерством экономического развития Российской Федерации о предоставлении субсидии на государственную поддержку малого и среднего предпринимательства. Из федерального бюджета региону будет выделено 244 млн рублей. Об этом ИА REGNUM сообщили в пресс-службе областного правительства.

"Первоначально лимит региона был всего 153 миллиона рублей, - сообщил на заседании правительства региона министр экономического развития и конкурентной политики области Евгений Михайловский. - Активная работа региона с федеральными структурами позволила значительно увеличить эту сумму".

В соглашении определен порядок предоставления субсидий, ответственность сторон, срок действия соглашения. Средства поступят в область в третьем и четвертом квартале. Помощь государства будет широкой и разнообразной. На субсидирование уплаты небольшими предприятиями и организациями первого взноса при заключении договора лизинга оборудования выделено 54 млн рублей, на предоставление субсидий на создание собственного бизнеса - более 36 млн рублей. На совершенствование системы кредитования малого бизнеса с использованием средств областного гарантийного фонда предусмотрено 80 млн рублей, на развитие микрофинансирования - 12 млн рублей.

Кроме того, в этом году особый акцент сделан на поддержку аналогичных муниципальных программ. Так, на софинансирование мероприятий районов и городов области будет направлено 36 млн рублей.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1550108.html#ixzz20I6pGBPM
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Санкт-Петербурге утверждена программа модернизации профессиональных лицеев</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7071</link>
														<description>Постановлением правительства Санкт-Петербурга утверждена ведомственная целевая программа "Модернизация и материально-техническое обеспечение государственных образовательных учреждений, реализующих программы начального профессионального образования, находящихся в ведении комитета по образованию, на 2012-2014 годы".</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-10</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Постановлением правительства Санкт-Петербурга утверждена ведомственная целевая программа "Модернизация и материально-техническое обеспечение государственных образовательных учреждений, реализующих программы начального профессионального образования, находящихся в ведении комитета по образованию, на 2012-2014 годы". Как сообщает корреспондент ИА REGNUM, программа принята сегодня, 10 июля на заседании правительства в Смольном.

Документ принят в соответствии с действующей Комплексной программой развития профессионального образования в Санкт-Петербурге на 2011-2015 годы. Главная цель новой программы - создать условия для совершенствования системы профессионального образования, повысить качество подготовки кадров для экономики Санкт-Петербурга.

Как сообщила глава комитета по образованию Жанна Воробьева, в Санкт-Петербурге работают 36 лицеев начального профессионального образования и десять из них были полностью модернизированы в предыдущие годы.

В рамках новой целевой программы планируется отремонтировать и оснастить новым оборудованием здания 26 лицеев. На эти цели из городского бюджета в 2012-2014 годах будет выделено 425 миллионов рублей.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1550082.html#ixzz20I7AwvqW
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Приморский спортсмен стал чемпионом Европы по пляжному волейболу среди молодежи</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7053</link>
														<description>Игорю Величко и его напарнику понадобилось всего 26 минут, чтобы одержать победу в финале</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-09</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Игорю Величко и его напарнику понадобилось всего 26 минут, чтобы одержать победу в финале

ВЛАДИВОСТОК. 9 июля. ВОСТОК-МЕДИА - В чешском городе Брно завершился молодежный чемпионат Европы, победителем которого стала российская пара Игорь Величко (волейбольный клуб «Приморье») – Александр Маргиев (Ростов-на-Дону).
В финале Величко и Маргиеву потребовалось всего 26 минут, чтобы одержать победу над вторым российским дуэтом Никита Перебейнос/Владислав Данилов из Краснодара – 2:0.
«Бронзу» завоевала пара из Германии Рудольф/Виклер, которую Величко и Маргиев обыграли в полуфинале со счетом 2:0. Матч за 3 место между немцами и норвежцами Хуус/Сорум оказался напряженным и завершился тремя партиями со счетом 2:1.
Всего в чемпионате Европы среди юношей не старше 18 лет принимало участие 26 пар из 21 европейского государства. Помимо России двумя командами были представлены Польша, Австрия, Чехия и Норвегия. Сборная России получила максимальное количество очков в общий зачет – 90, Германия – 30, Норвегия – 20, по 10 у Чехии и Польши, сообщила пресс-служба БК «Спартак-Приморье».</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Сахалино-Курильском регионе за июнь добыто более  50 тыс. тонн биоресурсов</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7054</link>
														<description>По сравнению с маем результативность промысла осталась на прежнем уровне</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-09</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Предваряя анализ промысла за первое полугодие, коротко остановимся на характеристике июньских результатов лова. В прошедшем месяце промысел водных биоресурсов велся во всех рыбопромысловых районах, примыкающих к Сахалинской области. Суммарно за июнь в Западно-Сахалинской и Восточно-Сахалинской подзонах, Северо-Курильской и Южно-Курильской зонах было добыто 51 тыс. тонн биоресурсов. По сравнению с маем результативность промысла осталась на прежнем уровне. Наибольший вклад в вылов традиционно обеспечил минтай (27 тыс. т), а также терпуг (9 тыс. т) и командорский кальмар (6 тыс. т). В связи со спецификой распределения объектов, промысловая нагрузка различалась по районам.

Западно-Сахалинская подзона. Тенденция низких показателей добычи сохранилась – июньский вылов в этой подзоне был минимальным среди всех районов – 0,7 тыс. т. Наибольший вклад внесли камбалы, которых изъяли 416 т, далее следовали минтай и морские ежи (141 и 89 т, соответственно). Вылов остальных объектов (бычки, креветки) не превышал 20 т. Береговые предприятия западного Сахалина традиционно первыми начинают лососевую путину. За июнь в этом районе добыли 0,9 тыс. т горбуши.

Восточно-Сахалинская подзона. В течение июня в данном районе интенсивность лова снизилась, и в первую очередь за счет окончания специализированного промысла минтая. Изъятие этого вида составило 3 тыс. т (против 12 тыс. т в мае). На втором месте по величине добычи оказались камбалы, которых за месяц изъяли 1.9 тыс. т. Т.о. всего за месяц был освоен весь рекомендованный к вылову объем. Из других объектов можно отметить краба-стригуна ангулятуса (0,9 тыс. т), кукумарию (0,3 тыс. т) и бычков (0,2 тыс. т). Остальные объекты промысла в июньском вылове имели незначительную долю.

Южно-Курильская зона. В этом районе доминирующим объектом промысла с начала года остается минтай. За июнь его вылов составил почти 12 тыс. тонн, что подтверждает высокий уровень запасов этого вида на Южных Курилах. Высокую интенсивность промысла обеспечивают крупнотоннажные суда, работающие в этой подзоне. По сравнению с маем, в Южно-Курильской зоне сократился объем добычи морских ежей, однако даже при величине 0,3 тыс. тонн они остались на втором месте, разделив его с терпугом. Судовой промысел кеты также составил 0,3 тыс. т. Вылов трески и кукумарии не превысил 200 т.

Северо-Курильская зона. Среди анализируемых рыбопромысловых районов акватория, прилегающая к северным Курильским островам, обеспечила более половины июньского вылова (30 тыс. т). Лидером оставался минтай 11 тыс. т. На второй позиции остался терпуг с показателем 8,5 тыс. т, далее следовал кальмар, которого за июнь добыли 6 тыс. т. Следует отметить, что кальмаровая экспедиция набирает обороты. Уловы на судосутки, по сравнению с маем, возросли. Примерно 1,8 тыс. т судового вылова составляет морской промысел тихоокеанских лососей. После майского пика, снизилась активность на промысле макруруса (1,2 тыс. т против 3,5 тыс. т).

В целом, за первое полугодие в водах Сахалино-Курильского региона добыто свыше 216 тыс. т водных биоресурсов, что на 40 тыс. т больше чем в 2011 г. Основу вылова составляет минтай - 138 тыс. т. По данному виду идет превышение прошлогоднего графика на 29 тыс. тонн. При этом, главный район, обеспечивший рост – Северо-Курильская зона, где за шесть месяцев этого года добыто уже 78 тыс. т, тогда как прошлогодний показатель составлял всего 39 тыс. т. Такая ситуация вполне закономерна, поскольку в соответствии с прогнозом ресурсы популяции, облавливаемой в этом районе, в 2012 г. находятся на пике численности. Сходная ситуация и с южно-курильским минтаем. В этом районе также отмечается увеличение численности и вылова, который за текущее полугодие составил 37,9 тыс. т, что на 2,0 тыс. тонн больше, чем в 2011 г. В Восточно-Сахалинской подзоне, напротив, произошло снижение объемов добычи, по сравнению с прошлым годом – 22 и 34 тыс. т, соответственно. Является ли это откликом на состояние запасов минтая в данном районе, покажет анализ материалов, собранных в июне во время съемки НИС «Дмитрий Песков».

На втором месте по вылову в течение первого полугодия был терпуг – 24 тыс. т. Освоение этого объекта идет с небольшим опережением в сравнении с прошлым годом (3 тыс. т), а ресурсы пока находятся на стабильно высоком уровне. Некоторое отставание по кальмару (около 1 тыс. т при нарастающем вылове 8,6 тыс. т), видимо будет ликвидировано к концу года. Весьма позитивные тенденции наблюдаются на промысле трески. Объем ее добычи (8,6 тыс. т) более чем в два раза превышает прошлогодний. Основной прирост вылова получен на Северных Курилах. Аналогичная ситуация характерна и для камбал. Соотношение прошлогоднего и текущего вылова 3,5 и 6,6 тыс. т, соответственно. Интенсификация изъятия камбал произошла по всем рыбопромысловым районам, однако наиболее сильно в Восточно-Сахалинской подзоне. Положительная статистика отмечается и на промысле макрурусов. При нарастающем вылове за первое полугодие в 7,6 тыс. т, прирост к аналогичному показателю прошлого года составил 2,5 тыс. т. Величина добычи остальных объектов, в целом, соответствует прогнозам и текущему состоянию их запасов.

Во втором полугодии в Сахалино-Курильском регионе ожидается как существенное изменение структуры вылова, так и рост объемов добычи. В первую очередь, это будет связано с результатами лососевой путины, а также с организацией промысла тихоокеанской сайры. Можно спрогнозировать и увеличения вылова минтая, интенсивность добычи которого традиционно возрастает в конце года, сообщается на сайте СахНИРО.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>За минувшие сутки на землях лесного фонда Дальневосточного федерального округа ликвидировано 12 лесных пожаров</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7055</link>
														<description>6 в Сахалинской области</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-09</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В Дальневосточном федеральном округе за минувшие сутки действовало 66 лесных пожаров (39 в Хабаровском крае, 15 в Республике Саха (Якутия), 6 в Сахалинской области, 4 в Чукотском АО, по одному в Магаданской и Амурской областях, сообщили ТИА «Острова» в пресс-службе Департамента лесного хозяйства по ДФО.

Силами лесной охраны было ликвидировано 12  лесных  пожаров, все из  которых возникли в предшествующие дни. 21  лесной пожар удалось локализовать (17 в Хабаровском крае, по два в Республике Саха (Якутия), Чукотском АО).

Площадь лесных пожаров, пройденная за минувшие сутки огнем составила 2530  га, из которой площадь покрытая лесом –925 га. Всего в  округе на тушении было  задействовано 1435 человек, 315 единица техники, 14 воздушных судов.

По состоянию на  вечер 08.07.2012 года 33 лесных  пожаров продолжают действовать в пяти из девяти  субъектов ДФО, а именно, 15  в Хабаровском крае, 11 в Республике Саха (Якутия),4 в Сахалинской области, 2 в Чукотском АО, 1 в Магаданской области.

Основные  из выявленных причин лесных пожаров – грозовая деятельность, неосторожное обращение с огнем.

По данным органов исполнительной власти ДФО, уполномоченных в области лесных отношений, с начала пожароопасного сезона 2012 года на землях лесного фонда Дальневосточного федерального округа зарегистрировано 1811 Чукотском АО лесных пожаров.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Краснодарский край прибыли три самолета МЧС</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7059</link>
														<description>Три самолета МЧС со спасателями и специальной техникой приземлились в аэропорту Краснодарского края, где в настоящее время идет ликвидация последствий сильного наводнения. Как сообщает пресс-служба ведомства, на бортах самолетов МЧС России — техника для обследования территорий и домов на устойчивость и безопасность.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-09</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>КРАСНОДАР, 9 июля. Три самолета МЧС со спасателями и специальной техникой приземлились в аэропорту Краснодарского края, где в настоящее время идет ликвидация последствий сильного наводнения. Как сообщает пресс-служба ведомства, на бортах самолетов МЧС России — техника для обследования территорий и домов на устойчивость и безопасность.

Добавим, что ранее министерство сообщало о вылете еще двух самолетов со спасателями. Кроме того, в субботу, 7 июля, из Москвы в Анапу прибыл самолет Ил-76 МЧС со спасателями и двумя вертолетами на борту.

Паводок в ночь на 7 июля затопил более 5 тыс. жилых домов в трех городах (Геленджик, Крымск, Новороссийск) и ряде поселков Краснодарского края. Наводнение произошло вследствие обильных дождей. Согласно последним данным, погиб 171 человек, в том числе 159 в Крымском районе, двое — в Новороссийске и 10 — в Геленджике. За медицинской помощью обратились 205 человек, в том числе 48 детей. С травмами различной степени тяжести госпитализированы 159 человек, в том числе 16 детей. По факту массовой гибели людей на Кубани было возбуждено уголовное дело по статье "причинение смерти по неосторожности".



Подробнее: http://www.rosbalt.ru/federal/2012/07/09/1008548.html</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Гребцы из Приморья заработали на Чемпионате мира семь золотых медалей</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7060</link>
														<description>VIII клубный Чемпионат мира по гребле на лодках класса "Дракон" по версии IDBF прошел в Гонконге</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-09</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>VIII клубный Чемпионат мира по гребле на лодках класса "Дракон" по версии IDBF прошел в Гонконге
Владивосток, 9 июля, PrimaMedia. Спортсмены из Приморского края заняли семь первых мест в VIII клубном Чемпионате мира по гребле на лодках класса "Дракон" по версии IDBF, прошедшем с 4 по 8 июля в Гонконге, сообщил корр. РИА PrimaMedia президент приморской федерации гребли Жан Кузнецов.
- Для гребцов из Приморья возвращаться с соревнований с "золотом" это нормальная ситуация, закономерная. У нас сильные спортсмены, и результаты соответствующие, - прокомментировал собеседник агентства.
Громкая победа приморцев стала обидным поражением соперников. Так, например, команда из Сингапура отказалась вставать с приморцами на один пьедестал почета.
Президент федерации гребли Приморского края отметил, что кроме семи золотых медалей, приморцы завоевали четыре серебряные награды и одну бронзовую. Кроме того, на дистанции 500 метров в классе "Премьер женский" команда "Dragon Fly" заняла четвертое место.
Всего в соревновании среди клубов приняло участие более 100 команд, а это около 6 тысяч спортсменов из 40 стран мира.
- Соревнования прошли, спортсменов еще ожидает Кубок "Семь футов", который пройдет 15 июля, и "Кубок губернатора Приморского края" - 21 июля, - добавил Жан Кузнецов.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>На Северных Курилах существенно возросли уловы минтая</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7061</link>
														<description>За первое полугодие в Сахалино-Курильском регионе добыто более 216 тыс. тонн рыбы и морепродуктов. Отмечен рост вылова минтая по сравнению с уровнем 2011 г., прежде всего - в Северо-Курильской зоне.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-09</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>За первое полугодие в Сахалино-Курильском регионе добыто более 216 тыс. тонн рыбы и морепродуктов. Отмечен рост вылова минтая по сравнению с уровнем 2011 г., прежде всего – в Северо-Курильской зоне.


В июне в водах Сахалина и Курил была добыта 51 тыс. тонн водных биоресурсов, что практически на уровне мая. Наибольший вклад в вылов в июне традиционно обеспечили минтай (27 тыс. тонн), а также терпуг (9 тыс. тонн) и командорский кальмар (6 тыс. тонн).

В Западно-Сахалинской подзоне общий объем добычи по-прежнему был минимальным среди всех промысловых районов – 0,7 тыс. тонн. Больше всего рыбаки выловили камбал (416 тонн), далее следовали минтай и морские ежи (141 тонна и 89 тонн соответственно). Вылов остальных объектов (бычки, креветки), как сообщили РИА Fishnews.ru в пресс-службе СахНИРО, не превышал 20 тонн. Береговые предприятия западного побережья Сахалина традиционно первыми начинают лососевую путину. За июнь в этом районе добыто 0,9 тыс. тонн горбуши.

В Восточно-Сахалинской подзоне в июне интенсивность лова снизилась, в первую очередь за счет окончания специализированного промысла минтая. Вылов этого вида составил 3 тыс. тонн (против 12 тыс. тонн в мае). На втором месте по объему освоения оказались камбалы, которых за месяц добыто 1,9 тыс. тонн. Таким образом, всего за месяц был освоен весь рекомендованный к вылову объем. Из других объектов отмечены краб-стригун ангулятус (0,9 тыс. тонн), кукумария (0,3 тыс. тонн) и бычки (0,2 тыс. тонн). Остальные промысловые объекты в июньском вылове имели незначительную долю, обращают внимание в Сахалинском научно-исследовательском институте рыбного хозяйства и океанографии.

В Южно-Курильской зоне доминирующим объектом промысла с начала года остается минтай. За июнь рыбаки освоили почти 12 тыс. тонн этого объекта. Это, как отмечают ученые, подтверждает высокий уровень запасов минтая на Южных Курилах. Высокую интенсивность промысла обеспечивают крупнотоннажные суда, работающие в этом районе. По сравнению с маем в Южно-Курильской зоне сократился объем добычи морских ежей, однако даже при величине 0,3 тыс. тонн они остались на втором месте, разделив его с терпугом. В ходе судового промысла освоено 0,3 тыс. тонн кеты. Вылов трески и кукумарии не превысил 200 тонн.

Акватория, прилегающая к северным Курильским островам, обеспечила более половины июньского вылова ВБР (30 тыс. тонн). Лидером в уловах по-прежнему был минтай – 11 тыс. тонн. На второй позиции остался терпуг с показателем 8,5 тыс. тонн, далее – кальмар (6 тыс. тонн). По данным СахНИРО, кальмаровая экспедиция набирает обороты. Уловы на судосутки по сравнению с маем возросли. Примерно 1,8 тыс. тонн судового вылова обеспечил морской промысел тихоокеанских лососей. После майского пика снизилась активность на промысле макруруса (1,2 тыс. тонн против 3,5 тыс. тонн).

В целом за первое полугодие в водах Сахалино-Курильского региона добыто свыше 216 тыс. тонн водных биоресурсов, что на 40 тыс. тонн больше показателя за аналогичный период 2011 г. Основу вылова составляет минтай – 138 тыс. тонн ( +29 тыс. тонн по сравнению с уровнем прошлого года). Прежде всего, рост обеспечила Северо-Курильская зона, где за шесть месяцев 2012 г. добыто уже 78 тыс. тонн минтая, тогда как прошлогодний показатель составлял всего 39 тыс. тонн. «Такая ситуация вполне закономерна, поскольку в соответствии с прогнозом ресурсы популяции, облавливаемой в этом районе, в 2012 г. находятся на пике численности. Сходная ситуация и с южнокурильским минтаем», – отметили в отраслевом институте. В этом районе также зафиксировано увеличение численности и вылова минтая (37,9 тыс. тонн против 35,9 тыс. тонн за первое полугодие 2011 г). В Восточно-Сахалинской подзоне, напротив, произошло снижение объемов добычи по сравнению с прошлым годом (22 тыс. тонн и 34 тыс. тонн соответственно). Является ли это откликом на состояние запасов минтая в этом районе, покажет анализ материалов, собранных в июне во время съемки научно-исследовательского судна «Дмитрий Песков».

На втором месте по вылову в течение первого полугодия был терпуг – 24 тыс. тонн. Освоение этого объекта идет с небольшим опережением в сравнении с прошлым годом (3 тыс. тонн), а ресурсы, по данным ученых, пока находятся на стабильно высоком уровне. Некоторое отставание наблюдается по кальмару (около 1 тыс. тонн при нарастающем вылове 8,6 тыс. тонн), специалисты СахНИРО предполагают, что оно будет ликвидировано к концу года. Весьма позитивные тенденции отмечены на промысле трески. Объем ее добычи (8,6 тыс. тонн) более чем в два раза превышает прошлогодний. Основной прирост вылова получен на Северных Курилах. Аналогичная ситуация характерна и для камбал. Соотношение прошлогоднего и текущего вылова – 3,5 тыс. тонн и 6,6 тыс. тонн соответственно. Интенсификация добычи камбал произошла по всем рыбопромысловым районам, однако наиболее сильно – в Восточно-Сахалинской подзоне. Положительная статистика зафиксирована на промысле макрурусов. При нарастающем вылове за первое полугодие в 7,6 тыс. тонн, прирост составил 2,5 тыс. тонн. Величина добычи остальных объектов в целом соответствует прогнозам и текущему состоянию их запасов.

Во втором полугодии в Сахалино-Курильском регионе ожидается как существенное изменение структуры вылова, так и рост объемов добычи. В первую очередь это связано с результатами лососевой путины, а также с организацией промысла тихоокеанской сайры. Наука также допускает и увеличение вылова минтая, интенсивность добычи которого традиционно возрастает в конце года.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>В Санкт-Петербурге граждане начали собирать помощь для пострадавших на Кубани</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7056</link>
														<description>В Санкт-Петербурге активисты начали сбор гуманитарной помощи для пострадавших в Краснодарском крае. Как сообщает сегодня, 8 июля корреспондент ИА REGNUM, в социальных сетях созданы группы, выбраны координаторы, опубликованы списки необходимых вещей.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-08</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В Санкт-Петербурге активисты начали сбор гуманитарной помощи для пострадавших в Краснодарском крае. Как сообщает сегодня, 8 июля корреспондент ИА REGNUM, в социальных сетях созданы группы, выбраны координаторы, опубликованы списки необходимых вещей. Сегодня вещи начали принимать на Дворцовой набережной в креативном пространстве "Тайга", организаторы пишут, что завтра сбор будет продолжен.

"Появилась возможность отправить вещи, которые мы соберем, вместе с помощью от города. Информация лично от Андрея Кибитова, руководителя пресс-службы губернатора. Работу координирует лично Ржаненков Александр Николаевич (председатель комитета по социальной политике Смольного - прим ИА REGNUM). Завтра утром я созвонюсь и узнаю, как именно будет организована доставка помощи непосредственно людям. Наш волонтер в Крымске сообщает, что сейчас пока лучше развозить вещи лично: центр распределения зашивается. Завтра к вечеру примем решение, как именно отправим наш груз", - пишет в группе в соцсети одна из активисток Евгения Синепол.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1549257.html#ixzz206NP3fJw
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>МЧС направляет в Краснодарский край дополнительную группу  спасателей</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7058</link>
														<description>МЧС направляет в Краснодарский край дополнительную группу спасателей. Об этом сообщили в Управлении информации МЧС России. "На 22:00 мск запланирован вылет двух самолетов МЧС России в Краснодарский край. В регион направляется группировка спасателей из центра "Лидер" и отряда "Центроспас", - сказал собеседник агентства.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-08</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>МЧС направляет в Краснодарский край дополнительную группу спасателей. Об этом сообщили в Управлении информации МЧС России. "На 22:00 мск запланирован вылет двух самолетов МЧС России в Краснодарский край. В регион направляется группировка спасателей из центра "Лидер" и отряда "Центроспас", - сказал собеседник агентства.

В настоящее время в Краснодарском крае, пострадавшем от стихии, последствия ликвидируют более 2 тысяч человек. Но МЧС усиливает группировку, работающую в зоне бедствия. Дополнительные группы спасателей направлены из Северной Осетии.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Наводнение в Геленджике: в городе введен режим чрезвычайной ситуации</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7057</link>
														<description>В Геленджике введен режим чрезвычайной ситуации - проливные дожди привели к наводнению в этом курортном городе, сообщили ИА REGNUM в ГУ МЧС по Краснодарскому краю.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-07</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>В Геленджике введен режим чрезвычайной ситуации - проливные дожди привели к наводнению в этом курортном городе, сообщили ИА REGNUM в ГУ МЧС по Краснодарскому краю.

По состоянию на утро 7 июля в зоне подтопления остаются около 1000 придворовых территорий 2270 человек. За медицинской помощью обратилось 6 человек, из них госпитализировано 3 человека, еще трооим оказана медицинская помощь. Эвакуировано из районов подтопления 190 человек.

Сложная ситуация и в других населенных пунктах - Довноморском, Кабардинке, Крымске Нижнебаканской и Неберджаевской. Там тоже подтоплены десятки домов, часть жителей эвакуированы.

В общей сложности стихия унесла жизни уже 10 человек, из них 6 человек в Геленджике, 2 человека в Дивноморском, по одному в Кабардинке и Нижнебаканской.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1549128.html#ixzz206NgPmwt
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Камчатские многодетные семьи получают земельные участки</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7046</link>
														<description>Краевые власти начали передавать участки семьям под строительство жилых домов</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Краевые власти начали передавать участки семьям под строительство жилых домов


Петропавловск-Камчатский, 6 июля – АиФ-Камчатка. Министерство имущественных и земельных отношений Камчатка начало передавать в собственность земельные участки многодетным семьям для строительства индивидуальных  жилых домов, сообщили в правительстве региона.

В пятницу около 40 семей смогли впервые увидеть свои участки не на карте, а сориентироваться на местности, провести их первый осмотр. В этом им помогали представители министерства и инженеры-землеустроители.

«Всего у нас разграничено более 130 участков, площадью от 800 квадратных метров каждый. Часть из них уже передана в собственность многодетным семьям на бесплатной основе», - пояснила референт министерства имущественных и земельных отношений Камчатки Татьяна Ворошилова.

На сегодняшний день определены два приоритетных земельных участка – один в Петропавловске (земельный участок расположен между посёлками Дальний и Заозерным), второй – в Елизовском районе.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Правительство Ленобласти поддержит завод "Пелла"</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7047</link>
														<description>Инвестиции в строительство второй очереди Ленинградского судостроительного завода "Пелла" составят 3 млрд. рублей. Из этой суммы 1,5 млрд. рублей - собственные средства предприятия, еще 1,5 млрд.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Инвестиции в строительство второй очереди Ленинградского судостроительного завода "Пелла" составят 3 млрд. рублей. Из этой суммы 1,5 млрд. рублей - собственные средства предприятия, еще 1,5 млрд. рублей - кредитные средства. Об этом 5 июля сообщил губернатор Ленинградской области Александр Дрозденко по итогам встречи с руководителями предприятий судостроительной и смежных отраслей, которая состоялась в ходе его рабочей поездки в Кировский район.

Глава региона отметил, что с вводом в эксплуатацию новой площадки в поселке Саперный Кировского района области объем производства завода вырастет в 2 раза - до 12 буксиров и большегрузных судов в год на общую сумму до 12 млрд. рублей. Строительство планируют завершить к 2014 году.

"Руководство предприятия обратилось с просьбой заключить договор об инвестиционной деятельности, по которому на период окупаемости будут предоставлены налоговые льготы. По объему инвестиций завод попадает под параметры закона и в ближайшее время договор будет заключен", - сказал Александр Дрозденко.

Во время встречи с руководителями судостроительных и смежных предприятий губернатор отметил, что в области активно развиваются портовые комплексы, такие как Усть-Луга, Приморск, Высоцк и на сегодня потребность в судах есть, а значит "у судостроительной отрасли Ленинградской области большие перспективы".

Напомним, что судостроительный завод "Пелла" основан в 1950 году. В 1965 году предприятие в качестве опытного производства передается в подчинение ЦНИИ технологии судостроения. В 1992 году завод был приватизирован и стал акционерным обществом открытого типа "Ленинградский судостроительный завод "Пелла". По официальным данным, в состав "Пеллы" входят 8 дочерних и зависимых обществ, владеющее территорией в 13 га. Завод специализируется на строительстве буксиров.



Подробности: http://www.regnum.ru/news/1548718.html#ixzz1zove0gLt
Любое использование материалов допускается только при наличии гиперссылки на ИА REGNUM</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Приморские рыбаки выходят на промысел с компьютером</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7048</link>
														<description>Почти весь флот предприятия "Восток-1" оборудован современной системой навигации</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Почти весь флот предприятия "Восток-1" оборудован современной системой навигации
Владивосток, 6 июля, PrimaMedia. Почти весь флот рыбодобывающего предприятия "Восток-1" оборудован современной системой навигации, позволяющей в реальном времени видеть полную, а главное - объемную картину грунта на промысловом участке, сообщили РИА PrimaMedia в ЗАО РК "Восток-1".
Теперь можно увидеть модель морского дна с точностью до одной десятой метра. "Программа легко моделирует 3-D изображение в реальном времени. И можно наблюдать, что происходит под судном именно сейчас. Это очень сильно помогает штурману вести промысел", - рассказывает Владимир Байдюк, специалист отдела связи ЗАО РК "Восток-1".
Без такой современной навигации можно было обойтись, будь карты поточнее. Однако самые "свежие" гидрологические исследования промысловых зон проводились в 50-х годах прошлого века. Конечно, сейчас  уже многие данные о рельефе морского дна безнадежно устарели, а для рыбака такая информация - на вес золота. Ведь каждый вид рыбы обитает на своей глубине. Орудие лова легко потерять, ошибившись даже на несколько метров. И новый подход к промыслу позволил повысить его эффективность.
Внедрение современных методов навигации положительно отразилось на всех сферах жизни предприятия. Как отметил Александр Передня, председатель правления ЗАО РК "Восток-1", благодаря новым разработкам существенно поднялся заработок на предприятии. Да и в целом – внедряемые технические новшества помогают вести промысел на совершенно другом уровне.
В море с новыми технологиями приходят и новые кадры. Работа с современным навигационным оборудованием привлекает молодых штурманов, тем самым поднимая престиж самой главной профессии Приморского края.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>600 приморских семей переедут из аварийного жилья в этом году</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7049</link>
														<description>Участниками краевой программы, в частности, стали Артем, Арсеньев, Лесозаводск</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Участниками краевой программы, в частности, стали Артем, Арсеньев, Лесозаводск

ВЛАДИВОСТОК. 6 июля. ВОСТОК-МЕДИА - Сегодня первый вице-губернатор Приморского края Александр Костенко побывал на стройплощадке жилых домов в Лесозаводске.

Как сообщила пресс-служба администрации Приморского края, эти дома возводятся в рамках краевой программы по переселению граждан из аварийного жилищного фонда. Всего в Лесозаводске будет построено 3 дома. К концу года здесь отметят новоселье 44 семьи.

Как рассказал представитель застройщика, при строительстве домов применяются теплосберегающие конструкции, здесь будет установлена конвекторная система отопления с покомнатным регулированием температуры и счетчики. «Это очень важно при дальнейшей эксплуатации домов. Жилье должно быть не только комфортным, но и экономичным», - отметил первый вице-губернатор. Кроме того, Александр Костенко дал поручение - уделить большое внимание благоустройству придомовых территорий.

Напомним, что в этом году участниками краевой программы по переселению граждан из аварийного жилищного фонда стали Артем, Арсеньев, Лесозаводск и Смоляниновское городское поселение. Здесь будут построены 11 домов, в которые переедут 600 приморских семей. По словам директора департамента жилищно-коммунального хозяйства и топливным ресурсам Виктора Кулинского, общий бюджет программы на 2012 год составил 300,7 миллионов рублей. Из них 199 миллионов – средства Фонда содействия реформированию ЖКХ, более 100 миллионов – средства краевого и муниципальных бюджетов. «В настоящий момент департаментом разрабатывается новая краевая программа, которая будет рассчитана на три года. За это время мы планируем максимально переселить жителей региона из аварийного жилья», - сообщил Виктор Кулинский.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Незаконных мигрантов сократила либерализация</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7050</link>
														<description>На территории Ростовской области в настоящее время находится от 2,5 тыс. до 3,5 тыс. незаконных мигрантов, сообщил на пресс-конференции начальник УФМС России по Ростовской области Виктор Солодовников.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>На территории Ростовской области в настоящее время находится от 2,5 тыс. до 3,5 тыс. незаконных мигрантов, сообщил на пресс-конференции начальник УФМС России по Ростовской области Виктор Солодовников. «Основными „странами-поставщиками“ незаконной миграции на территорию области являются Узбекистан, Таджикистан и Армения»,— уточнил он. В то же время, по его словам, в 2006–2007 годах численность незаконных мигрантов в  регионе составляла в зависимости от периода года 10–15 тыс. человек. Сокращение числа нелегальных мигрантов специалисты УФМС связывают в основном с либерализацией миграционного законодательства РФ.

Подробнее: http://www.kommersant.ru/doc-rss/1974477</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Инновационное развитие - путь к всероссийскому признанию</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7051</link>
														<description>Дагестанский государственный технический университет награжден золотой медалью «Сто лучших вузов России» и удостоен звания «Лучший инновационный вузВ на престижном всероссийском конкурсе, проходившем в Санкт-Петербурге.</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-06</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Дагестанский государственный технический университет награжден золотой медалью «Сто лучших вузов России» и удостоен звания «Лучший инновационный вуз» на престижном всероссийском конкурсе, проходившем в Санкт-Петербурге.
Организатором конкурса «Сто лучших вузов России» выступил Независимый общественный Совет при участии Государственной Думы РФ, Совета Федерации РФ и Российского Союза ректоров.

В работе Оргкомитета конкурса приняли участие руководители ведущих вузов, НИИ, научно-исследовательских центров, учреждений и организаций страны. Наряду с Дагестанским государственным техническим университетом в сотню лучших вузов России вошли: ГОУ ВПО «Московский государственный технический университет им. Н.Э. Баумана», ФГБОУ ВПО «Московский государственный университет», ФГБОУ ВПО «Санкт-Петербургский государственный университет», ФГАОУ ВПО «Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ», ФГБОУ ВПО «Тюменский государственный университет», ФГБОУ ВПО «Российский государственный педагогический университет им. А.И. Герцена», ФГБОУ ВПО «Московская государственная консерватория (университет) имени П.И. Чайковского», ФГБОУ ВПО «Военно-технический университет при Федеральном агентстве специального строительства», ГБОУ ВПО «Санкт-Петербургская государственная химико-фармацевтическая академия», ФГБОУ ВПО «Московский государственный агроинженерный университет им. В.П. Горячкина», ФГБОУ ВПО «Московский государственный строительный университет», ФГБОУ ВПО «Московский государственный университет пищевых производств», ФГБОУ ВПО «Национальный исследовательский Томский государственный университет», ФГБОУ ВПО «Московская государственная художественно-промышленная академия им. С.Г. Строганова», ФГБОУ ВПО «Нижегородский государственный технический университет им. Р.Е. Алексеева», ФГБОУ ВПО «Уральская государственная сельскохозяйственная академия», ФГБОУ ВПО «Удмуртский государственный университет», ФГБОУ ВПО «Красноярский государственный педагогический университет им. В.П. Астафьева», ФГБУ ВПО Санкт-Петербургский академический университет – научно-образовательный центр нанотехнологий РАН, ФГАОУ ВПО «Московский физико-технический институт (государственный университет)», ФГБОУ ВПО «Иркутский государственный университет путей сообщения», ФГБОУ ВПО «Красноярский государственный аграрный университет», ГБОУ ВПО «Сибирский государственный медицинский университет», ГБОУ ВПО «Волгоградский государственный медицинский университет», ФГБОУ ВПО «Орловский государственный аграрный университет» и другие ведущие вузы страны.

Награждение победителей проходило в рамках VI Всероссийской конференции «Проблемы и перспективы развития высшего образования и науки в Российской Федерации», проходившей с 29 июня по 2 июля в Санкт-Петербурге.
При определении победителей конкурса учитывались научно-технический и интеллектуальный потенциал, имидж вуза, уровень исследований, научных работ, трудоустройство и карьерный рост выпускников. По результатам рассмотрения кандидатур, ректору ДГТУ, д.т.н., профессору, председателю Совета ректоров вузов Республики Дагестан Тагиру Исмаилову присвоено почетное звание «Ректор года РФ».

Победы ДГТУ на авторитетных международных и всероссийских конкурсах, значимые результаты в учебной, научной, инновационной, творческой сферах предопределили успех ДГТУ на этом престижном конкурсе. В вузе идет колоссальная работа по внедрению передовых образовательных, научных, инновационных методик, осуществляется результативная деятельность по привлечению талантливой молодежи к активной учебной, исследовательской и общественной работе, созданы все условия для реализации потенциала студентов. Главный упор делается на качество, эффективность, современность и актуальность. Эти заданные критерии определяют все направления деятельности вуза, позволяют гибко реагировать на возникающие на рынке труда новые требования, ориентируют весь учебно-научно-воспитательный процесс вуза на динамичное развитие и совершенствование. Это позволяет назвать ДГТУ перспективным для самореализации лидерского потенциала талантливой молодёжи вузом.

ДГТУ готовит специалистов современного уровня, обученных принимать эффективные решения, знакомых не только с современными методиками работы в реальных рыночных условиях, но и обладающих солидной научной базой, уникальным сплавом компетенций и мобильного подхода к решению стоящих задач. Особенно важно обеспечить включенность студентов и преподавателей в мировое научное и образовательное пространство. Идя по пути интеграции в европейское университетское сообщество, ДГТУ совершенствовал систему обучения, осуществил колоссальную работу по адаптации программ и методик под высокие международные требования. Уже сегодня база и уровень квалификации сотрудников учебных, научных, инновационных подразделений университета, степень развития, научный потенциал специализированных центров отвечают высоким критериям. ДГТУ вручен сертификат Болонского клуба, который объединяет крупнейшие вузы страны и мира, достигших наибольших высот на пути развития отечественной системы высшего образования в русле признанных мировым сообществом европейских стандартов.

ДГТУ – инновационный вуз региона

На сегодняшний день ДГТУ является крупнейшим научно-образовательным и культурным центром Юга России. Самый серьезный прорыв был совершен университетом в последние годы, когда была полностью преобразована система подготовки кадров, модернизированы все сферы деятельности, взят ориентир на инновационное развитие.

Инновационные секторы развития являются прорывной точкой для дагестанской экономики. Только новые сегменты могут быть тем локомотивом, который может двигать экономику региона. Максимально большое внимание уделяется в университете привлечению молодежи к формированию и реализации инновационных проектов и программ. В ДГТУ давно и успешно внедрена система поддержки и развития талантливой молодежи, существуют бизнес-инкубаторы, центры развития инновационных компетенций. Это стимулирует развитие инновационного предпринимательства среди студентов, вовлекает их с самого начала учебы в профессиональную деятельность. 11 малых предприятий, которые входят в состав бизнес-инкубатора ДГТУ, позволяют эффективно обеспечить интеграцию образования, науки и производства. Об этом во время своего визита в ДГТУ говорил Президент РД М.Магомедов: «Я еще раз убедился, что ДГТУ в числе лидеров образовательного и научного процесса страны. И достойно представляет нашу республику, занимая ведущие позиции, являясь инновационным полигоном республики...».

Инициируя новые социально-экономические и инновационные проекты, ДГТУ успешно реализует приоритетные направления и задачи высшего профессионального образования. Стратегия модернизации вуза позволяет внедрять эффективные программы развития на ближайшее время, учитывающие широкие возможности технического университета.

ДГТУ давно и успешно развивает сотрудничество с крупнейшими международными компаниями в сфере IT и высоких технологий. Инженерные дисциплины ДГТУ, преподаваемые на высоком уровне с использованием самых передовых технологий и образовательных программ, выводят вуз за рамки конкуренции среди высших учебных заведений республики. Служа кузницей квалифицированных инженерных кадров для транспортной, промышленной, пищевой индустрии, обучая IT-специалистов, выпуская грамотных управленцев, востребованных архитекторов, строителей и профессионалов во многих других областях, технический университет готовит кадры не только для республики, в которой еще до окончания учебы уже формируется спрос на выпускников вуза, но и для зарубежных работодателей.

На состоявшемся в конце июня торжественном чествовании лучших студентов республики, приуроченном ко Дню российской молодежи, в котором приняли участие Президент Дагестана Магомедсалам Магомедов и другие официальные лица республики, 41 награда была вручена студентам ДГТУ.

Победы ДГТУ на различных престижных конкурсах и мероприятиях, интенсивные темпы развития и стабильная динамика роста всех показателей функционирования вуза позволяют планировать еще более масштабную и емкую работу по модернизации деятельности университета, превращая грандиозные планы в реальность.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>За сутки в Дальневосточном федеральном округе действовало 104 лесных пожаров</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7041</link>
														<description>Силами лесной охраны было ликвидировано 22  лесных  пожаров</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-05</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>За минувшие сутки на землях лесного фонда Дальневосточного федерального округа действовало 104 лесных пожаров, сообщили ТИА «Острова» в пресс-службе Департамента лесного хозяйства по ДФО.

В Дальневосточном федеральном округе за минувшие сутки действовало 104 лесных пожаров (58 в Хабаровском крае, 21 в Республике Саха (Якутия), 13 в Сахалинской области, 8 в Амурской области, по  2 в Приморском крае,  по в Магаданской области.).

Силами лесной охраны было ликвидировано 22  лесных  пожаров, 18 из  которых возникли в предшествующие дни. 26  лесных пожаров удалось локализовать (13 в Хабаровском крае, 5 в Республике Саха (Якутия), 3 в Сахалинской области, по 2 в Приморском крае и Амурской области, 1 в Магаданской области).

Площадь лесных пожаров, пройденная за минувшие сутки огнем составила 2719 га, из которой площадь покрытая лесом – 1702 га. Всего в  округе на тушении было  задействовано 1866 человек, 404 единицы техники, 15  воздушных судов.

По состоянию на  вечер 04.07.2012 года 56  лесных  пожаров продолжают действовать в шести из девяти  субъектов ДФО, а именно, 33 в Хабаровском крае, 11 в Республике Саха (Якутия), 3 в Амурской области, 1 в Магаданской  области.

Основные  из выявленных причин лесных пожаров – грозовая деятельность, неосторожное обращение с огнем.

По данным органов исполнительной власти ДФО, уполномоченных в области лесных отношений, с начала пожароопасного сезона 2012 года на землях лесного фонда Дальневосточного федерального округа зарегистрировано 1761 лесных пожаров.</yandex:full-text>
													</item>
												<item>
														<title>Председатель правительства посетил Камчатский край</title>
														<link>http://esimo.citis.ru/articles.php?eid=7042</link>
														<description>Премьер призвал увеличить финансирование строительства сейсмоустойчивых домов</description>
														<author>ЦИТИС</author>
														<pubDate>2012-07-05</pubDate>
														<category>Регионы</category>

														<yandex:full-text>Финансирование программы по сейсмоустойчивости домов увеличено до 80 миллиардов рублей, а сама программа продлена до 2018 года. Об этом премьер-министр Дмитрий Медведев сообщил в Петропавловске-Камчатском на совещании по реализации этого документа.Устойчивость и надежность домов зависят не только от чаяний природы, но и от работы строителей. Для Петропавловска-Камчатского это оказалось особенно верным. Глава правительства посетил один из новых микрорайонов, который вызывает противоречивые чувства у жителей.
Описание микрорайона, предоставленное мэром города Владимиром Семчевым, выглядело по-чиновничьи образцовым. Дома созданы по индивидуальным проектам с готовой внутренней отделкой. Квартиры имеют застекленные лоджии и балконы, на территории микрорайона можно увидеть детские игровые комплексы и спортивные площадки. Да и самому Дмитрию Медведеву дома приглянулись. Премьер признался, что, когда смотрел на них с вертолета, у него создалось впечатление, что это наиболее красивая часть камчатской столицы. "И чего раньше не строили?" - развел руками министр по развитию Дальнего Востока, полпред президента в ДФО Виктор Ишаев. Глава правительства, не долго думая, нашел объяснение: деньги на Камчатке всегда были, да вот с добросовестным начальством краю раньше никак не везло.
Жители микрорайона были настроены не так оптимистично. Картина, которую они нарисовали для Медведева, не пестрила благостными красками. Дома, конечно, красивые, однако множество недоделок сводят эту красоту на нет, считают жители. "Но ведь и недоделки разные бывают, - ответил глава правительства. - Важно, чтобы их можно было доделать, исправить. Меня интересует: претензии по качеству строительства есть?"
Этим вопросом премьер фактически нажал на спусковой крючок, потому что жители, перебивая друг друга, стали жаловаться на то, что качество оставляет желать лучшего. Потолки обваливаются, линолеум положен плохо, стекла лоджий и балконов вылетают, а строители не хотят исправлять огрехи. "Поручение дам - захотят", - обнадежил собеседников Медведев и отправился осматривать Межрегиональный центр сбора и обработки прогнозной информации о сейсмических событиях на Дальнем Востоке.
Руководитель Центра Виктор Чебров показал главе правительства работу подразделений. Все бы хорошо, но традиционный камень преткновения - отсутствие финансирования - присутствует и здесь. А самая главная проблема заключается в том, что сейсморегулирующих станций не хватает. Премьер решил помочь и в этом, пообещав дать поручение разработать программу развития сейсмостанций на Камчатке, Курилах и Сахалине. "Расширять сеть станций необходимо как можно быстрее. Никто не знает, когда может произойти землетрясение, а это очень серьезно", - сказал он.
Поездка председателя правительства на Камчатку Ситуация с землетрясениями действительно таит в себе столько неприятных неожиданностей, что Дмитрий Медведев провел отдельное совещание по реализации ФЦП по повышению устойчивости жилых домов и систем жизнеобеспечения в сейсмических районах России. Эту программу приняли еще в 2009 году, рассчитав ее на 5 лет. Но глава правительства сообщил, что продлил документ до 2018 года, увеличив объем финансирования до 80 миллиардов рублей. "Хотел бы отметить, что это не простое решение в условиях весьма сложного бюджета, который мы с трудом выкраиваем для самых разных направлений социального развития. Эти деньги нужно потратить рационально", - призвал Дмитрий Медведев. По его словам, в ближайшие два года господдержка будет оказана 15 регионам, расположенным в зоне повышенного риска. А затем федеральные субсидии получат еще 12 регионов.
Тех губернаторов, которые не намерены выполнять требования по финансированию мероприятий программы, ждет персональная ответственность за чрезвычайные ситуации. "Обращаю персональное внимание всех присутствующих здесь губернаторов и отсутствующих губернаторов, которые получают финансирование по этой программе. Не нужно денег - поднимите руку и скажите. Мы вам денег не дадим и вас тогда из этой программы вычеркнем. А если что-нибудь случится, отвечать тогда будете персонально за то, что деньги не были потрачены вовремя", - обозначил Медведев.
Как выяснилось, регионы, которые выполняют эту ФЦП спустя рукава, действительно есть. Как сообщил глава минрегиона Олег Говорун, в 2012 году мероприятия программы будут финансироваться лишь в 19 из 27 субъектов. По его словам, 445 миллионов рублей не могут быть перечислены регионам, которые вовремя не представили предложения по формированию мероприятий программы. И в число таких субъектов, кстати, попал Камчатский край. "То, что на Камчатке эти деньги не были раскассированы, - это просто бардак. Самое опасное место, и деньги не тратятся. И сейчас мы будем вынуждены снова перекраивать эту схему финансирования, потому что понятно, что Камчатку нужно финансировать. Это безобразие", - возмущался премьер.
В целом же руководитель кабмина считает, что не нужно тратить деньги на усиление тех объектов, которые все равно придется снести. Вместо этого он высказался за приоритет строительства новых домов, а не сейсмоукрепление старых. "Где-то, в какой-то абсолютно особой ситуации, наверное, что-то можно и усилить, но в целом это должно быть новое строительство", - считает Медведев.
между тем
Сын председателя правительства Дмитрия Медведева Илья подал документы на поступление в несколько российских вузов - на факультеты, связанные с правом и юриспруденцией, сообщила РИА Новости пресс-секретарь премьер-министра Наталья Тимакова.
Кстати
Правительство утвердило сопредседателей с российской стороны в ряде комиссий по международному сотрудничеству в гуманитарной и экономической сферах</yandex:full-text>
													</item>
												</channel></rss>